<br />
<b>Warning</b>:  Undefined array key "use-forms" in <b>C:\laragon\www\sertifikat.co.id\wp-content\plugins\simply-static-pro\src\form\class-ssp-form-settings.php</b> on line <b>42</b><br />
<br />
<b>Warning</b>:  Undefined array key "use-forms" in <b>C:\laragon\www\sertifikat.co.id\wp-content\plugins\simply-static-pro\src\form\class-ssp-form-webhook.php</b> on line <b>39</b><br />
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ISO &#8211; Jasa Konstruksi Sertifikasi</title>
	<atom:link href="/category/iso/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 12 Jun 2023 01:05:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/06/favicon_sertifikat.co_.id_ix-removebg-preview.png</url>
	<title>ISO &#8211; Jasa Konstruksi Sertifikasi</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Boalemo &#8211; Sertifikat.co.id</title>
		<link>/pengurusan-iso-boalemo.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Jun 2023 01:05:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ISO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengurusan-iso-boalemo.html</guid>

					<description><![CDATA[Layanan jasa sertifikasi ISO disediakan oleh organisasi sertifikasi independen dengan tujuan membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO, yang dikembangkan serta diterbitkan oleh International Organization for Standardization, sebuah lembaga internasional yang mengembangkan dan menerbitkan standar internasional dalam berbagai bidang seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain. Tahapan Pengurusan ISO Boalemo Dalam proses &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengurusan-iso-boalemo.html"> <span class="screen-reader-text">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Boalemo &#8211; Sertifikat.co.id</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Layanan jasa sertifikasi ISO disediakan oleh organisasi sertifikasi <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Independen" target="_blank" rel="noopener">independen</a> dengan tujuan membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO, yang dikembangkan serta diterbitkan oleh International Organization for Standardization, sebuah lembaga internasional yang mengembangkan dan menerbitkan standar internasional dalam berbagai bidang seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Tahapan Pengurusan ISO Boalemo</h3>



<p>Dalam proses penerapan standar ISO, jasa sertifikasi ISO membantu perusahaan atau organisasi memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan yang ditetapkan dalam standar tersebut. Beberapa tahap yang terlibat dalam proses sertifikasi ISO antara lain:</p>



<ol>
<li>Organisasi sertifikasi akan melakukan penilaian awal terhadap perusahaan atau organisasi yang mengajukan sertifikasi dengan tujuan mengevaluasi sejauh mana perusahaan memenuhi persyaratan ISO yang relevan.</li>



<li>Setelah penilaian awal, auditor yang independen akan melakukan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Audit" target="_blank" rel="noopener">audit</a> yang lebih mendalam terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Mereka akan memeriksa dokumen-dokumen, prosedur, dan praktik yang digunakan oleh perusahaan untuk memastikan bahwa mereka mematuhi standar ISO yang berlaku.</li>



<li>Perusahaan akan diminta untuk mengambil tindakan korektif jika ditemukan ketidaksesuaian antara praktik perusahaan dengan standar ISO guna memperbaiki kekurangan tersebut.</li>



<li>Sertifikasi: Jika perusahaan telah memenuhi semua persyaratan ISO, maka perusahaan akan diberikan sertifikat ISO yang menunjukkan bahwa sistem manajemen mereka telah diakui dan memenuhi standar internasional.</li>
</ol>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-kendari">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Kendari &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Manfaat Jasa Sertifikasi ISO Boalemo</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj3tlFp_o9rGT8-X70vPwHQBJVvreI4tVj7fEGCaQF8_ZoJklpB6P_KSbAubBKacZxlnYLTkbfPn4irdmLJIv17leooHn21nbpQYZQFymydda-pzJ4yM9cm8Gw9gw2pbu_4L4tC2KBbXGt9GcMatfnmjzunSC_iYB_A2zM43mZxxBkzXvuzdSjYEXEoCA/s1246/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%202.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Antara lain, manfaat dari menggunakan jasa sertifikasi ISO adalah:</p>



<ul>
<li>Sertifikasi ISO dapat meningkatkan reputasi perusahaan atau organisasi di mata pelanggan, mitra bisnis, dan pemangku kepentingan lainnya ditengah hal ini menunjukkan komitmen perusahaan terhadap kualitas, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan.</li>



<li>Implementasi standar ISO ditengah mendorong perusahaan untuk mengadopsi praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional, yang dapat membantu meningkatkan efisiensi, mengurangi biaya, dan meningkatkan produktivitas.</li>



<li>Sertifikasi ISO dapat menjadi keunggulan kompetitif bagi perusahaan atau organisasi dalam persaingan bisnis, ditengah banyaknya perusahaan dan pemerintah yang kini menuntut pemasok atau mitra bisnis mereka memiliki sertifikasi ISO sebagai syarat untuk bekerja sama.</li>



<li>Jasa sertifikasi ISO hanya memberikan konfirmasi bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi persyaratan standar ISO pada saat sertifikasi diberikan, penting untuk mencatat. Perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar tetap sesuai dengan standar tersebut.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Jenis Layanan Sertifkasi ISO Kami di Boalemo</h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhUQhNpdLDdGAfRMH27orijJ9fJNWP7pqRfSYiVhhntnL4BMuB4wIj93lZ9NdM48EA5zpzLz8YHmixxuuJ2mJc15YqWlYYwVz2wMPXQMD2B3e5SILOWn7dxDYFslaS3lTuGWo8xP3jHCBAoEfKa2detmOJKq5TUyn1KAtC1JJZUjt2ZiGXxL7K0xiQ9ZA/s320/JASA%20ISO-14001-2015%203.jpeg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 9001:2005</h3>



<p>Standar ISO 9001:2005 yang telah direvisi dari versi sebelumnya yaitu ISO 9001:2000, dikembangkan oleh International Organization for Standardization (ISO) dalam bidang manajemen mutu. ISO 9001:2005 telah digantikan oleh versi terbaru, yaitu ISO 9001:2015 pada saat pengetikan ini.</p>



<p>ISO 9001:2005 memberikan kerangka kerja untuk pengembangan, implementasi, dan pemeliharaan sistem manajemen mutu dalam suatu organisasi. Standar ini menetapkan persyaratan yang harus dipenuhi oleh suatu organisasi untuk mencapai kepuasan pelanggan, meningkatkan kinerja operasional, dan memastikan kesesuaian dengan peraturan dan persyaratan hukum yang berlaku.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 9001:2005 Boalemo</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhUQhNpdLDdGAfRMH27orijJ9fJNWP7pqRfSYiVhhntnL4BMuB4wIj93lZ9NdM48EA5zpzLz8YHmixxuuJ2mJc15YqWlYYwVz2wMPXQMD2B3e5SILOWn7dxDYFslaS3lTuGWo8xP3jHCBAoEfKa2detmOJKq5TUyn1KAtC1JJZUjt2ZiGXxL7K0xiQ9ZA/s320/JASA%20ISO-14001-2015%203.jpeg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 9001:2005 mencakup beberapa poin utama, yaitu:</p>



<ul>
<li>Standar ini menekankan pentingnya pengembangan dan implementasi sistem manajemen mutu yang terdokumentasi di dalam organisasi, di mana hal ini mencakup penyusunan kebijakan mutu, perencanaan, pengendalian proses, peningkatan berkelanjutan, dan pemantauan kinerja.</li>



<li>Kepuasan Pelanggan: ISO 9001:2005 menekankan pentingnya organisasi dalam memahami kebutuhan dan harapan pelanggan serta memberikan produk atau layanan yang memenuhi atau melebihi ekspektasi pelanggan. Organisasi diharapkan untuk mengidentifikasi dan memperbaiki ketidaksesuaian yang berhubungan dengan kepuasan pelanggan.</li>



<li>Standar ini mendorong organisasi untuk mengidentifikasi dan mengelola risiko yang dapat mempengaruhi pencapaian tujuan mutu. Analisis risiko perlu dilakukan oleh organisasi dan tindakan pencegahan yang tepat harus diadopsi serta mengelola risiko secara berkelanjutan.</li>



<li>ISO 9001:2005 mendorong organisasi untuk melakukan penilaian kinerja secara teratur, mengidentifikasi peluang peningkatan, dan menerapkan tindakan perbaikan dalam peningkatan berkelanjutan. Dalam mencapai mutu yang lebih baik, organisasi diharapkan untuk menerapkan pendekatan berkelanjutan.</li>



<li>Audit Internal: Standar ini menekankan pentingnya melakukan audit internal secara teratur untuk memastikan bahwa sistem manajemen mutu berfungsi dengan baik, memenuhi persyaratan standar, dan mencapai tujuan yang ditetapkan. Audit internal bertujuan untuk mengevaluasi efektivitas sistem manajemen mutu dan mengidentifikasi peluang perbaikan.</li>
</ul>



<p>ISO merilis versi terbaru dari standar ISO 9001:2015 pada September 2015, yang menggantikan ISO 9001:2008 dan memiliki pendekatan yang lebih berorientasi pada konteks organisasi, risiko, dan pemantauan kinerja.</p>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-paniai">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Paniai &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 14001:2005</h3>



<p>Standar ISO 14001:2005 adalah panduan bagi organisasi dalam mengelola dampak lingkungan dari kegiatan mereka yang diterbitkan oleh Organisasi Internasional untuk Standardisasi (ISO) dan digunakan untuk sistem manajemen lingkungan (Environmental Management System/EMS).<br></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj3tlFp_o9rGT8-X70vPwHQBJVvreI4tVj7fEGCaQF8_ZoJklpB6P_KSbAubBKacZxlnYLTkbfPn4irdmLJIv17leooHn21nbpQYZQFymydda-pzJ4yM9cm8Gw9gw2pbu_4L4tC2KBbXGt9GcMatfnmjzunSC_iYB_A2zM43mZxxBkzXvuzdSjYEXEoCA/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%202.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 14001:2005 bertujuan untuk membantu organisasi mengidentifikasi, mengendalikan, dan mengurangi dampak negatif terhadap lingkungan yang dihasilkan oleh kegiatan mereka. Standar tersebut memberikan kerangka kerja dalam menciptakan kebijakan dan prosedur yang efektif dalam mengelola isu-isu lingkungan yang relevan.</p>



<p>ISO 14001:2005 terdiri dari serangkaian persyaratan yang harus dipenuhi oleh organisasi yang ingin mendapatkan sertifikasi. Beberapa persyaratan utama yang harus dipenuhi termasuk:</p>



<ul>
<li>Organisasi harus mengembangkan kebijakan lingkungan yang jelas dan mengkomunikasikannya kepada semua pihak terkait, ditengah kebijakan lingkungan.</li>



<li>Organisasi harus mengidentifikasi dan mengevaluasi aspek-aspek lingkungan yang <a href="https://id.wiktionary.org/wiki/signifikan" target="_blank" rel="noopener">signifikan</a> dari kegiatan mereka serta membuat tujuan dan target yang terukur untuk mengurangi dampak negatif pada perencanaan.</li>



<li>Organisasi harus melaksanakan prosedur untuk mengendalikan operasi yang berpotensi berdampak negatif pada lingkungan, seperti manajemen limbah, penggunaan energi, dan pengelolaan bahan berbahaya. Prosedur ini harus ditetapkan dengan implementasi yang baik.</li>



<li>Organisasi harus melaporkan hasil pengukuran, pemantauan, dan evaluasi secara teratur terhadap kinerja lingkungan mereka kepada pihak yang berkepentingan.</li>



<li>Organisasi harus melakukan tinjauan rutin terhadap sistem manajemen lingkungan mereka ditengah untuk memastikan kesesuaian, efektivitas, dan kesempatan perbaikan.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 14001:2005 Boalemo</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiklzZjqp5QdCzsk0fSSGAwvHgT1I-ls14GQ9jxNQxQYl3GZiTPyuSIQ8KsxlGxZ3gnO7zwRYJ138gyu1zBhUoavRgr2ue2sKEkR8MWlNUsP2gZKHJ9_ORSQRe_BludlIqMg5PdZrkDaSTMljY3yZ9QtNXdaFncUoiwG0eKThP5n6d6lyL317XXuQK8lQ/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%203.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa manfaat yang meliputi diberikan oleh ISO 14001:2005 bagi organisasi yang menerapkannya.</p>



<ul>
<li>Meningkatkan reputasi dan kepercayaan pelanggan, pemasok, dan pihak berkepentingan lainnya.</li>



<li></li>



<li>Meningkatkan efisiensi operasional dan pengurangan biaya melalui pengelolaan yang lebih baik terhadap sumber daya dan limbah.</li>



<li>Peluang inovasi dan efisiensi baru dalam aspek lingkungan perlu diidentifikasi.</li>



<li>Pengurangan dampak negatif pada lingkungan dan masyarakat, merupakan arah yang diinginkan.</li>
</ul>



<p>Informasi di atas berdasarkan ISO 14001:2005 yang dirilis pada tahun 2005, perlu dicatat bahwa terdapat versi terbaru yaitu ISO 14001:2015 yang menggantikan standar tersebut dengan beberapa perubahan dan perbaikan.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Keunggulan Jasa Sertifikasi ISO Boalemo</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiklzZjqp5QdCzsk0fSSGAwvHgT1I-ls14GQ9jxNQxQYl3GZiTPyuSIQ8KsxlGxZ3gnO7zwRYJ138gyu1zBhUoavRgr2ue2sKEkR8MWlNUsP2gZKHJ9_ORSQRe_BludlIqMg5PdZrkDaSTMljY3yZ9QtNXdaFncUoiwG0eKThP5n6d6lyL317XXuQK8lQ/s1100/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%203.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa keunggulan utama dari jasa sertifikasi ISO ditawarkan kepada perusahaan atau organisasi yang memilih untuk mendapatkan sertifikasi ISO.</p>



<ul>
<li>Jasa sertifikasi ISO memberikan validasi independen terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Sertifikasi ISO yang diberikan oleh lembaga sertifikasi independen memiliki kredibilitas yang tinggi dan diakui secara internasional. Ini berarti bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi standar internasional yang diakui, dan dapat memberikan keyakinan kepada pelanggan, mitra bisnis, dan pihak lain.</li>



<li>Sertifikasi ISO membantu meningkatkan reputasi dan kepercayaan perusahaan atau organisasi dengan menunjukkan komitmen mereka terhadap kualitas, keamanan, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan. Dalam hal ini, perusahaan atau organisasi yang memiliki sertifikat ISO dapat memperoleh kepercayaan pelanggan dan pemangku kepentingan lainnya, yang pada gilirannya dapat meningkatkan citra dan merek perusahaan.</li>



<li>Implementasi standar ISO ditengah mendorong perusahaan atau organisasi untuk menerapkan praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional, yang pada akhirnya meningkatkan efisiensi dan produktivitas. Dengan adopsi sistem manajemen yang terstruktur dan terstandarisasi, perusahaan dapat lebih efektif dalam mengelola sumber daya dan memenuhi kebutuhan pelanggan. Ini dapat membantu meningkatkan efisiensi proses, mengurangi biaya, menghindari risiko, dan meningkatkan produktivitas secara keseluruhan.</li>



<li>Memenuhi persyaratan pelanggan dan mitra bisnis: Dalam beberapa kasus, perusahaan atau organisasi harus memiliki sertifikasi ISO untuk memenuhi persyaratan pelanggan atau mitra bisnis. Pemasok atau mitra bisnis banyak perusahaan besar atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Sektor_publik" target="_blank" rel="noopener">sektor publik</a> ditengah mewajibkan memiliki sertifikasi ISO sebagai salah satu syarat kerja sama. Dengan memiliki sertifikasi ISO, perusahaan atau organisasi dapat memenuhi persyaratan ini dan memperluas peluang bisnis.</li>



<li>Beberapa standar ISO mencakup persyaratan hukum dan peraturan yang harus dipatuhi oleh perusahaan atau organisasi. Dengan mendapatkan sertifikasi ISO, perusahaan dapat memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan ini dan mengurangi risiko hukum atau sanksi di tengah persyaratan hukum dan peraturan.</li>
</ul>



<p>Sertifikasi ISO bukan hanya sebuah pencapaian akhir, melainkan juga proses berkelanjutan yang harus terus dipelihara dan ditingkatkan oleh perusahaan atau organisasi agar tetap sesuai dengan standar ISO.</p>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/DT5xtd74yKg" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe></center>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-palu">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Palu &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center has-ast-global-color-0-color has-text-color has-large-font-size">Layanan Kami Lainnya</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="684" data-id="25621"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg" alt="" class="wp-image-25621" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-768x513.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1536x1025.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-2048x1367.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="720" height="540" data-id="25618"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg" alt="" class="wp-image-25618" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg 720w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="393" data-id="25612"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg" alt="" class="wp-image-25612" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4-300x168.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbu">SBU</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujptl">SBUJPTL</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujk">SBUJK</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-8 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="710" height="375" data-id="25589"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp" alt="" class="wp-image-25589" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp 710w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3-300x158.webp 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="683" data-id="25593"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-25593" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015.jpg 1170w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" data-id="25598"  src="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-25598" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-300x169.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-768x432.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-13">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso">ISO</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso90012015">ISO 9001:2005</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso140012015">ISO 14001:2015</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-14 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="759" height="610" data-id="25705"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg" alt="" class="wp-image-25705" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg 759w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1-300x241.jpg 300w" sizes="(max-width: 759px) 100vw, 759px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="800" height="427" data-id="25701"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg" alt="" class="wp-image-25701" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg 800w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-300x160.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-768x410.jpeg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="538" data-id="25692"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg" alt="" class="wp-image-25692" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-19">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/keahlian-kerja">SKA/SKT</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iujk">IUJK</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/pt-cv">PT/CV</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-20 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="940" height="788" data-id="25684"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png" alt="" class="wp-image-25684" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png 940w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-300x251.png 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-768x644.png 768w" sizes="(max-width: 940px) 100vw, 940px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="404" data-id="25675"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg" alt="" class="wp-image-25675" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3-300x173.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="25783"  src="/wp-content/uploads/2023/06/blank.png" alt="" class="wp-image-25783"/></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-25">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/skup-migas">SKUP MIGAS</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/smk3">SMK3</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow"></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Kuantan Singingi &#8211; Sertifikat.co.id</title>
		<link>/pengurusan-iso-kuantan-singingi.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Jun 2023 19:15:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ISO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengurusan-iso-kuantan-singingi.html</guid>

					<description><![CDATA[Jasa sertifikasi ISO adalah layanan yang disediakan oleh organisasi sertifikasi independen yang bertujuan untuk membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO. ISO (International Organization for Standardization) adalah sebuah lembaga internasional yang mengembangkan dan menerbitkan standar internasional dalam berbagai bidang, seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain. Tahapan Pengurusan ISO Kuantan Singingi Dalam &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengurusan-iso-kuantan-singingi.html"> <span class="screen-reader-text">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Kuantan Singingi &#8211; Sertifikat.co.id</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Jasa sertifikasi ISO adalah layanan yang disediakan oleh organisasi sertifikasi <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Independen" target="_blank" rel="noopener">independen</a> yang bertujuan untuk membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO. ISO (International Organization for Standardization) adalah sebuah lembaga internasional yang mengembangkan dan menerbitkan standar internasional dalam berbagai bidang, seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Tahapan Pengurusan ISO Kuantan Singingi</h3>



<p>Dalam proses penerapan standar ISO, jasa sertifikasi ISO membantu perusahaan atau organisasi memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan yang ditetapkan dalam standar tersebut. Beberapa tahap yang terlibat dalam proses sertifikasi ISO antara lain:</p>



<ol>
<li>Organisasi sertifikasi akan melakukan penilaian awal terhadap perusahaan atau organisasi yang mengajukan sertifikasi ditengah bertujuan untuk mengevaluasi sejauh mana perusahaan memenuhi persyaratan ISO yang relevan.</li>



<li>Setelah penilaian awal, dilakukan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Audit" target="_blank" rel="noopener">audit</a> yang lebih mendalam terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Auditor yang independen akan memeriksa dokumen-dokumen, prosedur, dan praktik yang digunakan oleh perusahaan untuk memastikan bahwa mereka mematuhi standar ISO yang berlaku.</li>



<li>Perusahaan akan diminta untuk mengambil tindakan korektif jika ditemukan ketidaksesuaian antara praktik perusahaan dengan standar ISO, guna memperbaiki kekurangan tersebut.</li>



<li>Sertifikasi: Jika perusahaan telah memenuhi semua persyaratan ISO, maka perusahaan akan diberikan sertifikat ISO yang menunjukkan bahwa sistem manajemen mereka telah diakui dan memenuhi standar internasional.</li>
</ol>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-halmahera-tengah">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Halmahera Tengah &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Manfaat Jasa Sertifikasi ISO Kuantan Singingi</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjY32h42FDdnrC0hXSxijNvm20atCHis7PGWcTkR0I_WsCxxd7XaPblwgv0qMNl0Z8Y6MIGInBrkhxJ0gMgrOLg6Pvx0WI8eu_EiO6WSxCrFUvGHzrQQwq6DJT34cFEhX3gf2A9FFKKpDBBC7EvUEl_cDsc9RhAnVHgCFNln7gltuaIbotETnkm1P60jA/s320/JASA%20ISO-14001-2015.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Antara lain, manfaat dari menggunakan jasa sertifikasi ISO ditengahnya adalah:</p>



<ul>
<li>Sertifikasi ISO dapat meningkatkan reputasi perusahaan atau organisasi di mata pelanggan, mitra bisnis, dan pemangku kepentingan lainnya, menunjukkan komitmen perusahaan terhadap kualitas, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan.</li>



<li>Implementasi standar ISO ditengah mendorong perusahaan untuk mengadopsi praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional, yang dapat membantu meningkatkan efisiensi, mengurangi biaya, dan meningkatkan produktivitas.</li>



<li>Sertifikasi ISO dapat menjadi keunggulan kompetitif bagi perusahaan atau organisasi dalam persaingan bisnis, ditengah banyaknya perusahaan dan pemerintah yang kini menuntut pemasok atau mitra bisnis mereka memiliki sertifikasi ISO sebagai syarat untuk bekerja sama.</li>



<li>Jasa sertifikasi ISO hanya memberikan konfirmasi bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi persyaratan standar ISO pada saat sertifikasi diberikan, penting untuk mencatat. Perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar tetap sesuai dengan standar tersebut.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Jenis Layanan Sertifkasi ISO Kami di Kuantan Singingi</h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi9iob2snOyWidmEr2mzCWp279uy3r03J1idvdhXoFcg3cemXOJ7c5nnjDNL66r8cveK9s82-f7Ne7aMmROgnx07DtNR1yPRGeU_0uNIBl_by3pRt3Q_3rSpZQcVbGIdXkMBCN5mMo3uIVOcvb-QYE_siSgNZE51tqowhtT_22DIa83sU-qJkxJc7cafg/s438/JASA%20ISO-14001-2015%204.png" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 9001:2005</h3>



<p>ISO 9001:2005 adalah standar internasional yang dikembangkan oleh International Organization for Standardization (ISO) dalam bidang manajemen mutu. Standar ini merupakan revisi dari versi sebelumnya, yaitu ISO 9001:2000, dan telah digantikan oleh ISO 9001:2015 yang merupakan versi terbaru pada saat pengetikan ini.</p>



<p>Standar ISO 9001:2005 menetapkan persyaratan yang harus dipenuhi oleh suatu organisasi untuk mencapai kepuasan pelanggan, meningkatkan kinerja operasional, dan memastikan kesesuaian dengan peraturan dan persyaratan hukum yang berlaku. Kerangka kerja untuk pengembangan, implementasi, dan pemeliharaan sistem manajemen mutu dalam suatu organisasi diberikan oleh standar ini.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 9001:2005 Kuantan Singingi</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizja-gvyrNAgZNiiU9ORyARrZQMrCzMCrVRk8NNj_EVjTQ7FF2ZPpX5-HSrxhnN2MjPDHFo2MHrI70MslxQj3Z75AVumq_942bCYW74ycBnf6RfJzUcgEqqiydDg3JVfheaaLdlnTviz2NHH0N95FTZ7AFZz6kC6ABBkZ7-ZCTzmsJpizfS8UcjX-6uA/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%202.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa poin utama dalam ISO 9001:2005 meliputi:</p>



<ul>
<li></li>



<li>ISO 9001:2005 menekankan pentingnya organisasi dalam memahami kebutuhan dan harapan pelanggan serta memberikan produk atau layanan yang memenuhi atau melebihi ekspektasi pelanggan. Ditengah itu, organisasi diharapkan untuk mengidentifikasi dan memperbaiki ketidaksesuaian yang berhubungan dengan kepuasan pelanggan.</li>



<li>Standar ini mendorong organisasi untuk mengidentifikasi dan mengelola risiko yang dapat mempengaruhi pencapaian tujuan mutu. Diharapkan oleh organisasi untuk melakukan analisis risiko, mengadopsi tindakan pencegahan yang tepat, dan mengelola risiko secara berkelanjutan.</li>



<li>Peningkatan Berkelanjutan: ISO 9001:2005 mendorong organisasi untuk melakukan penilaian kinerja secara teratur, mengidentifikasi peluang peningkatan, dan menerapkan tindakan perbaikan. Organisasi diharapkan untuk menerapkan pendekatan berkelanjutan dalam mencapai mutu yang lebih baik.</li>



<li>Audit Internal: Standar ini menekankan pentingnya melakukan audit internal secara teratur untuk memastikan bahwa sistem manajemen mutu berfungsi dengan baik, memenuhi persyaratan standar, dan mencapai tujuan yang ditetapkan. Audit internal bertujuan untuk mengevaluasi efektivitas sistem manajemen mutu dan mengidentifikasi peluang perbaikan.</li>
</ul>



<p>Pada September 2015, ISO telah merilis versi terbaru dari standar ISO 9001, yaitu ISO 9001:2015. Versi ini menggantikan ISO 9001:2008 dan memiliki pendekatan yang lebih berorientasi pada konteks organisasi, risiko, dan pemantauan kinerja.</p>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-toba-samosir">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Toba Samosir &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 14001:2005</h3>



<p>Standar ISO 14001:2005 adalah panduan bagi organisasi dalam mengelola dampak lingkungan dari kegiatan mereka yang diterbitkan oleh Organisasi Internasional untuk Standardisasi (ISO) dan digunakan untuk sistem manajemen lingkungan (Environmental Management System/EMS).<br></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjY32h42FDdnrC0hXSxijNvm20atCHis7PGWcTkR0I_WsCxxd7XaPblwgv0qMNl0Z8Y6MIGInBrkhxJ0gMgrOLg6Pvx0WI8eu_EiO6WSxCrFUvGHzrQQwq6DJT34cFEhX3gf2A9FFKKpDBBC7EvUEl_cDsc9RhAnVHgCFNln7gltuaIbotETnkm1P60jA/s850/JASA%20ISO-14001-2015.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Tujuan utama ISO 14001:2005 adalah membantu organisasi mengidentifikasi, mengendalikan, dan mengurangi dampak negatif yang dihasilkan oleh kegiatan mereka terhadap lingkungan. Standar ini memberikan kerangka kerja untuk menciptakan kebijakan dan prosedur yang efektif dalam mengelola isu-isu lingkungan yang relevan.</p>



<p>ISO 14001:2005 terdiri dari serangkaian persyaratan yang harus dipenuhi oleh organisasi yang ingin mendapatkan sertifikasi. Beberapa persyaratan utama yang harus dipenuhi termasuk:</p>



<ul>
<li>Organisasi harus mengembangkan kebijakan lingkungan yang jelas dan mengkomunikasikannya kepada semua pihak terkait, ditengah hal lain yang harus diperhatikan di lingkungan kerja.</li>



<li>Organisasi harus mengidentifikasi dan mengevaluasi aspek-aspek lingkungan yang <a href="https://id.wiktionary.org/wiki/signifikan" target="_blank" rel="noopener">signifikan</a> dari kegiatan mereka serta membuat tujuan dan target yang terukur untuk mengurangi dampak negatif pada perencanaan.</li>



<li>Implementasi dan Operasi: Organisasi harus menetapkan dan melaksanakan prosedur untuk mengendalikan operasi yang berpotensi berdampak negatif pada lingkungan, seperti manajemen limbah, penggunaan energi, dan pengelolaan bahan berbahaya.</li>



<li>Organisasi harus melakukan pemantauan, pengukuran, dan evaluasi secara teratur terhadap kinerja lingkungan mereka dan melaporkan hasilnya kepada pihak yang berkepentingan, ditengah hal tersebut tidak ada perubahan makna pada kalimat.</li>



<li>Organisasi harus melakukan tinjauan rutin terhadap sistem manajemen lingkungan mereka untuk memastikan kesesuaian, efektivitas, dan kesempatan perbaikan, adalah kalimat yang dimulai dengan kata ditengah yang tidak perlu diubah menjadi kalimat lain.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 14001:2005 Kuantan Singingi</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjS7OdRsPYzgwrK_ZaoDOcJVPwja7JJxKAfcuPMZxvF7ooFPCA6AgrJWwjPJjhtdgufi7XNeDL0oD1Tcd8qDOdK_R3vGd6geVd9OuEN9XGuK-YG90A2fV44knHvr7GNxUHhHbrXGnH2i6ZETeMXlccmHqySVCry6nx4fAvntE9odez5zL64JiC9pzOXCQ/s1430/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%204.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa manfaat yang meliputi organisasi yang menerapkan ISO 14001:2005 dapat diperoleh.</p>



<ul>
<li>Pemasok, pelanggan, dan pihak berkepentingan lainnya dapat memperoleh kepercayaan dan reputasi yang lebih baik.</li>



<li></li>



<li>Pengelolaan yang lebih baik terhadap sumber daya dan limbah akan meningkatkan efisiensi operasional dan mengurangi biaya.</li>



<li>Mengidentifikasi peluang inovasi dan efisiensi baru dalam aspek lingkungan.</li>



<li>Pengurangan dampak negatif pada lingkungan dan masyarakat, merupakan arah yang diinginkan.</li>
</ul>



<p>Perlu dicatat bahwa informasi di atas berdasarkan ISO 14001:2005 yang dirilis pada tahun 2005. Terdapat versi terbaru, yaitu ISO 14001:2015, yang menggantikan standar tersebut dengan beberapa perubahan dan perbaikan.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Keunggulan Jasa Sertifikasi ISO Kuantan Singingi</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjHDEAhZHRzwYTiWV4vxQG5rQZfM_FHKy3nlRZRhog2x0l2yDkYw60MhQDqT66P-LGJQ1_XrWrpQofRucnLIVw6xgWlRNZbv5IM7fMS3ucvdleBDdzxLrufkSbQKei6qcP7soDaQW0MebnM0cNpDWdiIAiACgQVXpWu_6thi168NVVaQX-J1yXE6XuGrA/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Jasa sertifikasi ISO menawarkan beberapa keunggulan bagi perusahaan atau organisasi yang memilih untuk mendapatkan sertifikasi ISO. Berikut adalah beberapa keunggulan utama dari jasa sertifikasi ISO:</p>



<ul>
<li>Validasi independen: Jasa sertifikasi ISO menyediakan validasi independen terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Sertifikasi ISO yang diberikan oleh lembaga sertifikasi independen memiliki kredibilitas yang tinggi dan diakui secara internasional, hal ini dapat memberikan keyakinan kepada pelanggan, mitra bisnis, dan pihak lain bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi standar internasional yang diakui.</li>



<li>Memiliki sertifikasi ISO membantu meningkatkan reputasi dan kepercayaan perusahaan atau organisasi dengan menunjukkan komitmen terhadap kualitas, keamanan, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan. Dengan demikian, perusahaan atau organisasi yang memiliki sertifikat ISO dapat memperoleh kepercayaan pelanggan dan pemangku kepentingan lainnya serta meningkatkan citra dan merek perusahaan.</li>



<li>Peningkatan efisiensi dan produktivitas: Implementasi standar ISO mendorong perusahaan atau organisasi untuk menerapkan praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional. Dengan adopsi sistem manajemen yang terstruktur dan terstandarisasi, perusahaan dapat lebih efektif dalam mengelola sumber daya dan memenuhi kebutuhan pelanggan. Ini dapat membantu meningkatkan efisiensi proses, mengurangi biaya, menghindari risiko, dan meningkatkan produktivitas secara keseluruhan.</li>



<li>Dalam memenuhi persyaratan pelanggan dan mitra bisnis, dalam beberapa kasus perusahaan atau organisasi harus memiliki sertifikasi ISO. Pemasok atau mitra bisnis banyak perusahaan besar atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Sektor_publik" target="_blank" rel="noopener">sektor publik</a> ditengah mewajibkan memiliki sertifikasi ISO sebagai salah satu syarat kerja sama. Dengan memiliki sertifikasi ISO, perusahaan atau organisasi dapat memenuhi persyaratan ini dan memperluas peluang bisnis.</li>



<li>Pemenuhan persyaratan hukum dan peraturan: Beberapa standar ISO mencakup persyaratan hukum dan peraturan yang harus dipatuhi oleh perusahaan atau organisasi. Dengan mendapatkan sertifikasi ISO, perusahaan dapat memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan ini dan mengurangi risiko hukum atau sanksi.</li>
</ul>



<p>Sertifikasi ISO bukan hanya sebagai pencapaian akhir, tetapi juga sebagai proses berkelanjutan yang harus terus dipelihara dan ditingkatkan oleh perusahaan atau organisasi agar tetap sesuai dengan standar ISO.</p>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/DT5xtd74yKg" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe></center>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-sumbawa-barat">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Sumbawa Barat &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center has-ast-global-color-0-color has-text-color has-large-font-size">Layanan Kami Lainnya</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-27 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="684" data-id="25621"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg" alt="" class="wp-image-25621" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-768x513.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1536x1025.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-2048x1367.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="720" height="540" data-id="25618"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg" alt="" class="wp-image-25618" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg 720w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="393" data-id="25612"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg" alt="" class="wp-image-25612" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4-300x168.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-32">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbu">SBU</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujptl">SBUJPTL</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujk">SBUJK</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-33 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="710" height="375" data-id="25589"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp" alt="" class="wp-image-25589" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp 710w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3-300x158.webp 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="683" data-id="25593"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-25593" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015.jpg 1170w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" data-id="25598"  src="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-25598" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-300x169.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-768x432.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-38">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso">ISO</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso90012015">ISO 9001:2005</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso140012015">ISO 14001:2015</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-39 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="759" height="610" data-id="25705"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg" alt="" class="wp-image-25705" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg 759w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1-300x241.jpg 300w" sizes="(max-width: 759px) 100vw, 759px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="800" height="427" data-id="25701"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg" alt="" class="wp-image-25701" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg 800w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-300x160.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-768x410.jpeg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="538" data-id="25692"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg" alt="" class="wp-image-25692" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-44">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/keahlian-kerja">SKA/SKT</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iujk">IUJK</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/pt-cv">PT/CV</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-45 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="940" height="788" data-id="25684"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png" alt="" class="wp-image-25684" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png 940w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-300x251.png 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-768x644.png 768w" sizes="(max-width: 940px) 100vw, 940px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="404" data-id="25675"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg" alt="" class="wp-image-25675" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3-300x173.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="25783"  src="/wp-content/uploads/2023/06/blank.png" alt="" class="wp-image-25783"/></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-50">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/skup-migas">SKUP MIGAS</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/smk3">SMK3</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow"></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Tana Toraja &#8211; Sertifikat.co.id</title>
		<link>/pengurusan-iso-tana-toraja.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Jun 2023 23:49:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ISO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengurusan-iso-tana-toraja.html</guid>

					<description><![CDATA[Organisasi sertifikasi independen memberikan layanan untuk membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO yang dikembangkan dan diterbitkan oleh International Organization for Standardization (ISO), sebuah lembaga internasional yang mengembangkan standar internasional dalam berbagai bidang seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain. Tahapan Pengurusan ISO Tana Toraja Dalam proses penerapan standar ISO, jasa sertifikasi &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengurusan-iso-tana-toraja.html"> <span class="screen-reader-text">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Tana Toraja &#8211; Sertifikat.co.id</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Organisasi sertifikasi <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Independen" target="_blank" rel="noopener">independen</a> memberikan layanan untuk membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO yang dikembangkan dan diterbitkan oleh International Organization for Standardization (ISO), sebuah lembaga internasional yang mengembangkan standar internasional dalam berbagai bidang seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Tahapan Pengurusan ISO Tana Toraja</h3>



<p>Dalam proses penerapan standar ISO, jasa sertifikasi ISO membantu perusahaan atau organisasi memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan yang ditetapkan dalam standar tersebut. Beberapa tahap yang terlibat dalam proses sertifikasi ISO antara lain:</p>



<ol>
<li>Penilaian Awal: Organisasi sertifikasi akan melakukan penilaian awal terhadap perusahaan atau organisasi yang mengajukan sertifikasi. Penilaian ini bertujuan untuk mengevaluasi sejauh mana perusahaan memenuhi persyaratan ISO yang relevan.</li>



<li>Setelah penilaian awal, dilakukan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Audit" target="_blank" rel="noopener">audit</a> yang lebih mendalam terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Auditor yang independen akan memeriksa dokumen-dokumen, prosedur, dan praktik yang digunakan oleh perusahaan untuk memastikan bahwa mereka mematuhi standar ISO yang berlaku.</li>



<li>Perusahaan akan diminta untuk mengambil tindakan korektif jika ditemukan ketidaksesuaian antara praktik perusahaan dengan standar ISO, guna memperbaiki kekurangan tersebut.</li>



<li>Saat perusahaan telah memenuhi semua persyaratan ISO, maka akan diberikan sertifikat ISO yang menunjukkan bahwa sistem manajemen mereka telah diakui dan memenuhi standar internasional.</li>
</ol>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-ogan-komering-ulu-timur">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Ogan Komering Ulu Timur &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Manfaat Jasa Sertifikasi ISO Tana Toraja</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjY32h42FDdnrC0hXSxijNvm20atCHis7PGWcTkR0I_WsCxxd7XaPblwgv0qMNl0Z8Y6MIGInBrkhxJ0gMgrOLg6Pvx0WI8eu_EiO6WSxCrFUvGHzrQQwq6DJT34cFEhX3gf2A9FFKKpDBBC7EvUEl_cDsc9RhAnVHgCFNln7gltuaIbotETnkm1P60jA/s850/JASA%20ISO-14001-2015.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Antara lain, manfaat dari menggunakan jasa sertifikasi ISO adalah:</p>



<ul>
<li>Meningkatkan reputasi: Sertifikasi ISO dapat meningkatkan reputasi perusahaan atau organisasi di mata pelanggan, mitra bisnis, dan pemangku kepentingan lainnya. Hal ini menunjukkan komitmen perusahaan terhadap kualitas, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan.</li>



<li>Peningkatan efisiensi dan produktivitas: Implementasi standar ISO mendorong perusahaan untuk mengadopsi praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional. Ini dapat membantu meningkatkan efisiensi, mengurangi biaya, dan meningkatkan produktivitas.</li>



<li>Sertifikasi ISO dapat menjadi keunggulan kompetitif bagi perusahaan atau organisasi dalam persaingan bisnis karena banyak perusahaan dan pemerintah kini menuntut pemasok atau mitra bisnis mereka memiliki sertifikasi ISO sebagai syarat untuk bekerja sama, sehingga berdampak pada peningkatan daya saing.</li>



<li>Jasa sertifikasi ISO hanya memberikan konfirmasi bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi persyaratan standar ISO pada saat sertifikasi diberikan, penting untuk mencatat. Perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar tetap sesuai dengan standar tersebut.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Jenis Layanan Sertifkasi ISO Kami di Tana Toraja</h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjHDEAhZHRzwYTiWV4vxQG5rQZfM_FHKy3nlRZRhog2x0l2yDkYw60MhQDqT66P-LGJQ1_XrWrpQofRucnLIVw6xgWlRNZbv5IM7fMS3ucvdleBDdzxLrufkSbQKei6qcP7soDaQW0MebnM0cNpDWdiIAiACgQVXpWu_6thi168NVVaQX-J1yXE6XuGrA/s1170/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 9001:2005</h3>



<p>Standar ISO 9001:2005 yang telah direvisi dari versi sebelumnya yaitu ISO 9001:2000, dikembangkan oleh International Organization for Standardization (ISO) dalam bidang manajemen mutu. ISO 9001:2005 telah digantikan oleh versi terbaru, yaitu ISO 9001:2015 pada saat pengetikan ini.</p>



<p>Standar ISO 9001:2005 menetapkan persyaratan yang harus dipenuhi oleh suatu organisasi untuk mencapai kepuasan pelanggan, meningkatkan kinerja operasional, dan memastikan kesesuaian dengan peraturan dan persyaratan hukum yang berlaku. Kerangka kerja untuk pengembangan, implementasi, dan pemeliharaan sistem manajemen mutu dalam suatu organisasi diberikan oleh standar ini.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 9001:2005 Tana Toraja</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhUQhNpdLDdGAfRMH27orijJ9fJNWP7pqRfSYiVhhntnL4BMuB4wIj93lZ9NdM48EA5zpzLz8YHmixxuuJ2mJc15YqWlYYwVz2wMPXQMD2B3e5SILOWn7dxDYFslaS3lTuGWo8xP3jHCBAoEfKa2detmOJKq5TUyn1KAtC1JJZUjt2ZiGXxL7K0xiQ9ZA/s320/JASA%20ISO-14001-2015%203.jpeg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 9001:2005 mencakup beberapa poin utama, termasuk:</p>



<ul>
<li>Standar ini menekankan pentingnya pengembangan dan implementasi sistem manajemen mutu yang terdokumentasi di dalam organisasi, dengan penyusunan kebijakan mutu, perencanaan, pengendalian proses, peningkatan berkelanjutan, dan pemantauan kinerja ditengah fokusnya.</li>



<li>ISO 9001:2005 menekankan pentingnya organisasi dalam memahami kebutuhan dan harapan pelanggan serta memberikan produk atau layanan yang memenuhi atau melebihi ekspektasi pelanggan. Ditengah itu, organisasi diharapkan untuk mengidentifikasi dan memperbaiki ketidaksesuaian yang berhubungan dengan kepuasan pelanggan.</li>



<li>Standar Manajemen Risiko ini mendorong organisasi untuk mengidentifikasi dan mengelola risiko yang dapat mempengaruhi pencapaian tujuan mutu. Analisis risiko diharapkan dilakukan oleh organisasi, kemudian mengadopsi tindakan pencegahan yang tepat dan mengelola risiko secara berkelanjutan.</li>



<li>ISO 9001:2005 mendorong organisasi untuk melakukan penilaian kinerja secara teratur ditengah tujuan untuk meningkatkan berkelanjutan, mengidentifikasi peluang peningkatan, dan menerapkan tindakan perbaikan, sehingga organisasi dapat mencapai mutu yang lebih baik dengan pendekatan berkelanjutan.</li>



<li>Audit Internal: Standar ini menekankan pentingnya melakukan audit internal secara teratur untuk memastikan bahwa sistem manajemen mutu berfungsi dengan baik, memenuhi persyaratan standar, dan mencapai tujuan yang ditetapkan. Audit internal bertujuan untuk mengevaluasi efektivitas sistem manajemen mutu dan mengidentifikasi peluang perbaikan.</li>
</ul>



<p>ISO merilis versi terbaru dari standar ISO 9001 pada September 2015, yaitu ISO 9001:2015, yang menggantikan ISO 9001:2008 dan memiliki pendekatan yang lebih berorientasi pada konteks organisasi, risiko, dan pemantauan kinerja.</p>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-tual">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Tual &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 14001:2005</h3>



<p>Standar ISO 14001:2005 adalah panduan internasional untuk mengelola dampak lingkungan dari kegiatan organisasi, diterbitkan oleh Organisasi Internasional untuk Standardisasi (ISO) dan digunakan untuk Sistem Manajemen Lingkungan (EMS).<br></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjS7OdRsPYzgwrK_ZaoDOcJVPwja7JJxKAfcuPMZxvF7ooFPCA6AgrJWwjPJjhtdgufi7XNeDL0oD1Tcd8qDOdK_R3vGd6geVd9OuEN9XGuK-YG90A2fV44knHvr7GNxUHhHbrXGnH2i6ZETeMXlccmHqySVCry6nx4fAvntE9odez5zL64JiC9pzOXCQ/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%204.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 14001:2005 bertujuan membantu organisasi dalam mengidentifikasi, mengendalikan, dan mengurangi dampak negatif terhadap lingkungan yang disebabkan oleh kegiatan mereka. Standar ini menyediakan kerangka kerja untuk menciptakan kebijakan dan prosedur yang efektif dalam mengelola isu-isu lingkungan yang relevan.</p>



<p>Beberapa persyaratan utama yang harus dipenuhi oleh organisasi yang ingin mendapatkan sertifikasi merupakan bagian dari serangkaian persyaratan ISO 14001:2005.</p>



<ul>
<li>Organisasi ditengah harus mengembangkan kebijakan lingkungan yang jelas dan mengkomunikasikannya kepada semua pihak terkait.</li>



<li>Organisasi harus mengidentifikasi dan mengevaluasi aspek-aspek lingkungan yang <a href="https://id.wiktionary.org/wiki/signifikan" target="_blank" rel="noopener">signifikan</a> dari kegiatan mereka, serta mengembangkan tujuan dan target yang terukur untuk mengurangi dampak negatif dalam perencanaannya.</li>



<li>Organisasi harus melaksanakan prosedur untuk mengendalikan operasi yang berpotensi berdampak negatif pada lingkungan, seperti manajemen limbah, penggunaan energi, dan pengelolaan bahan berbahaya. Prosedur ini harus ditetapkan dengan implementasi yang baik.</li>



<li></li>



<li>Tinjauan Manajemen: Organisasi harus melakukan tinjauan rutin terhadap sistem manajemen lingkungan mereka untuk memastikan kesesuaian, efektivitas, dan kesempatan perbaikan.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 14001:2005 Tana Toraja</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjS7OdRsPYzgwrK_ZaoDOcJVPwja7JJxKAfcuPMZxvF7ooFPCA6AgrJWwjPJjhtdgufi7XNeDL0oD1Tcd8qDOdK_R3vGd6geVd9OuEN9XGuK-YG90A2fV44knHvr7GNxUHhHbrXGnH2i6ZETeMXlccmHqySVCry6nx4fAvntE9odez5zL64JiC9pzOXCQ/s1430/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%204.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 14001:2005 memberikan banyak manfaat bagi organisasi yang menerapkannya. Beberapa manfaat tersebut meliputi:</p>



<ul>
<li>Peningkatan reputasi dan kepercayaan pelanggan, pemasok, dan pihak berkepentingan lainnya dapat dicapai.</li>



<li>Dengan menengah risiko kepatuhan terhadap peraturan lingkungan yang berlaku.</li>



<li>Pengelolaan yang lebih baik terhadap sumber daya dan limbah dapat meningkatkan efisiensi operasional dan mengurangi biaya.</li>



<li>Mengidentifikasi peluang inovasi dan efisiensi baru dalam aspek lingkungan.</li>



<li>Pengurangan dampak negatif pada lingkungan dan masyarakat merupakan tujuan yang dituju.</li>
</ul>



<p>Informasi di atas, perlu dicatat, didasarkan pada ISO 14001:2005 yang dirilis pada tahun 2005. Terdapat versi terbaru, yaitu ISO 14001:2015, yang menggantikan standar tersebut dengan beberapa perubahan dan perbaikan.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Keunggulan Jasa Sertifikasi ISO Tana Toraja</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjY32h42FDdnrC0hXSxijNvm20atCHis7PGWcTkR0I_WsCxxd7XaPblwgv0qMNl0Z8Y6MIGInBrkhxJ0gMgrOLg6Pvx0WI8eu_EiO6WSxCrFUvGHzrQQwq6DJT34cFEhX3gf2A9FFKKpDBBC7EvUEl_cDsc9RhAnVHgCFNln7gltuaIbotETnkm1P60jA/s850/JASA%20ISO-14001-2015.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa keunggulan utama dari jasa sertifikasi ISO ditawarkan kepada perusahaan atau organisasi yang memilih untuk mendapatkan sertifikasi ISO.</p>



<ul>
<li>Jasa sertifikasi ISO menyediakan validasi independen terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi, yang merupakan pengertian dari validasi independen. Sertifikasi ISO yang diberikan oleh lembaga sertifikasi independen memiliki kredibilitas yang tinggi dan diakui secara internasional. Ini berarti dapat memberikan keyakinan kepada pelanggan, mitra bisnis, dan pihak lain bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi standar internasional yang diakui.</li>



<li>Sertifikasi ISO dapat meningkatkan reputasi dan kepercayaan perusahaan atau organisasi dengan menunjukkan komitmen terhadap kualitas, keamanan, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan. Dengan memiliki sertifikat ISO, perusahaan atau organisasi dapat memperoleh kepercayaan pelanggan dan pemangku kepentingan lainnya, yang pada gilirannya dapat meningkatkan citra dan merek perusahaan.</li>



<li>Peningkatan efisiensi dan produktivitas: Implementasi standar ISO mendorong perusahaan atau organisasi untuk menerapkan praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional. Dengan adopsi sistem manajemen yang terstruktur dan terstandarisasi, perusahaan dapat lebih efektif dalam mengelola sumber daya dan memenuhi kebutuhan pelanggan. Ini dapat membantu meningkatkan efisiensi proses, mengurangi biaya, menghindari risiko, dan meningkatkan produktivitas secara keseluruhan.</li>



<li>Dalam memenuhi persyaratan pelanggan dan mitra bisnis, dalam beberapa kasus perusahaan atau organisasi harus memiliki sertifikasi ISO. Banyak perusahaan besar atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Sektor_publik" target="_blank" rel="noopener">sektor publik</a> mewajibkan pemasok atau mitra bisnis mereka untuk memiliki sertifikasi ISO sebagai salah satu syarat kerja sama. Dengan memiliki sertifikasi ISO, perusahaan atau organisasi dapat memenuhi persyaratan ini dan memperluas peluang bisnis.</li>



<li>Pemenuhan persyaratan hukum dan peraturan: Beberapa standar ISO mencakup persyaratan hukum dan peraturan yang harus dipatuhi oleh perusahaan atau organisasi. Dengan mendapatkan sertifikasi ISO, perusahaan dapat memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan ini dan mengurangi risiko hukum atau sanksi.</li>
</ul>



<p>Sertifikasi ISO bukan hanya pencapaian akhir, tetapi juga merupakan proses berkelanjutan yang perlu diingat. Oleh karena itu, perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar sesuai dengan standar ISO.</p>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/PTV7AGg1PWI" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe></center>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-tuban">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Tuban &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center has-ast-global-color-0-color has-text-color has-large-font-size">Layanan Kami Lainnya</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-52 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="684" data-id="25621"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg" alt="" class="wp-image-25621" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-768x513.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1536x1025.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-2048x1367.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="720" height="540" data-id="25618"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg" alt="" class="wp-image-25618" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg 720w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="393" data-id="25612"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg" alt="" class="wp-image-25612" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4-300x168.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-57">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbu">SBU</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujptl">SBUJPTL</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujk">SBUJK</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-58 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="710" height="375" data-id="25589"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp" alt="" class="wp-image-25589" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp 710w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3-300x158.webp 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="683" data-id="25593"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-25593" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015.jpg 1170w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" data-id="25598"  src="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-25598" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-300x169.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-768x432.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-63">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso">ISO</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso90012015">ISO 9001:2005</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso140012015">ISO 14001:2015</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-64 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="759" height="610" data-id="25705"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg" alt="" class="wp-image-25705" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg 759w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1-300x241.jpg 300w" sizes="(max-width: 759px) 100vw, 759px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="800" height="427" data-id="25701"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg" alt="" class="wp-image-25701" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg 800w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-300x160.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-768x410.jpeg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="538" data-id="25692"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg" alt="" class="wp-image-25692" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-69">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/keahlian-kerja">SKA/SKT</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iujk">IUJK</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/pt-cv">PT/CV</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-70 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="940" height="788" data-id="25684"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png" alt="" class="wp-image-25684" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png 940w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-300x251.png 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-768x644.png 768w" sizes="(max-width: 940px) 100vw, 940px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="404" data-id="25675"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg" alt="" class="wp-image-25675" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3-300x173.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="25783"  src="/wp-content/uploads/2023/06/blank.png" alt="" class="wp-image-25783"/></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-75">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/skup-migas">SKUP MIGAS</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/smk3">SMK3</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow"></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Lahat &#8211; Sertifikat.co.id</title>
		<link>/pengurusan-iso-lahat.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Jun 2023 23:33:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ISO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengurusan-iso-lahat.html</guid>

					<description><![CDATA[Jasa sertifikasi ISO adalah layanan yang disediakan oleh organisasi sertifikasi independen yang bertujuan untuk membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO. ISO (International Organization for Standardization) adalah sebuah lembaga internasional yang mengembangkan dan menerbitkan standar internasional dalam berbagai bidang, seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain. Tahapan Pengurusan ISO Lahat Jasa sertifikasi &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengurusan-iso-lahat.html"> <span class="screen-reader-text">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Lahat &#8211; Sertifikat.co.id</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Jasa sertifikasi ISO adalah layanan yang disediakan oleh organisasi sertifikasi <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Independen" target="_blank" rel="noopener">independen</a> yang bertujuan untuk membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO. ISO (International Organization for Standardization) adalah sebuah lembaga internasional yang mengembangkan dan menerbitkan standar internasional dalam berbagai bidang, seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Tahapan Pengurusan ISO Lahat</h3>



<p>Jasa sertifikasi ISO membantu perusahaan atau organisasi dalam proses penerapan standar ISO dan memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan yang ditetapkan dalam standar tersebut. Proses sertifikasi ISO melibatkan beberapa tahap, antara lain:</p>



<ol>
<li>Organisasi sertifikasi akan melakukan penilaian awal terhadap perusahaan atau organisasi yang mengajukan sertifikasi dengan tujuan untuk mengevaluasi sejauh mana perusahaan memenuhi persyaratan ISO yang relevan.</li>



<li>Setelah penilaian awal, auditor yang independen akan melakukan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Audit" target="_blank" rel="noopener">audit</a> yang lebih mendalam terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Mereka akan memeriksa dokumen-dokumen, prosedur, dan praktik yang digunakan oleh perusahaan untuk memastikan bahwa mereka mematuhi standar ISO yang berlaku.</li>



<li>Perusahaan akan diminta untuk mengambil tindakan korektif dalam hal ditemukan ketidaksesuaian antara praktik perusahaan dengan standar ISO untuk memperbaiki kekurangan tersebut.</li>



<li>Perusahaan akan diberikan sertifikat ISO jika telah memenuhi semua persyaratan ISO, yang menunjukkan bahwa sistem manajemen mereka telah diakui dan memenuhi standar internasional.</li>
</ol>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-muna-barat">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Muna Barat &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Manfaat Jasa Sertifikasi ISO Lahat</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiklzZjqp5QdCzsk0fSSGAwvHgT1I-ls14GQ9jxNQxQYl3GZiTPyuSIQ8KsxlGxZ3gnO7zwRYJ138gyu1zBhUoavRgr2ue2sKEkR8MWlNUsP2gZKHJ9_ORSQRe_BludlIqMg5PdZrkDaSTMljY3yZ9QtNXdaFncUoiwG0eKThP5n6d6lyL317XXuQK8lQ/s1100/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%203.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Antara lain, manfaat dari menggunakan jasa sertifikasi ISO adalah:</p>



<ul>
<li>Sertifikasi ISO dapat meningkatkan reputasi perusahaan atau organisasi ditengah mata pelanggan, mitra bisnis, dan pemangku kepentingan lainnya. Ini menunjukkan komitmen perusahaan terhadap kualitas, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan.</li>



<li>Implementasi standar ISO ditengah mendorong perusahaan untuk mengadopsi praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional, yang dapat membantu meningkatkan efisiensi, mengurangi biaya, dan meningkatkan produktivitas.</li>



<li>Keunggulan kompetitif: Sertifikasi ISO dapat menjadi keunggulan kompetitif bagi perusahaan atau organisasi dalam persaingan bisnis. Banyak perusahaan dan pemerintah kini menuntut pemasok atau mitra bisnis mereka memiliki sertifikasi ISO sebagai syarat untuk kerja sama.</li>



<li>Jasa sertifikasi ISO hanya memberikan konfirmasi bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi persyaratan standar ISO pada saat sertifikasi diberikan, penting untuk mencatat. Perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar tetap sesuai dengan standar tersebut.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Jenis Layanan Sertifkasi ISO Kami di Lahat</h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbe86cf-ytssQ_zzeHCHaprxlNOTBrB_jBYFsVtqy2XuGMdonGS6btMuU4elUynOKkJZxqbYSJGbIZkxAP8zzPG2z99NM44XFBOiwW9MdpL_XVAqkCVYqG7j4c1cAav0eff8P5ln7LTzCeUYSpwv-dYUg2MrOPh-erwJCurS8HN23y_5V3h3jAkGquXg/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%201.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 9001:2005</h3>



<p>Standar ISO 9001:2005 adalah revisi dari versi sebelumnya, yaitu ISO 9001:2000, yang dikembangkan oleh International Organization for Standardization (ISO) dalam bidang manajemen mutu. ISO 9001:2015 yang merupakan versi terbaru pada saat pengetikan ini telah menggantikan standar tersebut.</p>



<p>Memberikan kerangka kerja ISO 9001:2005 untuk pengembangan, implementasi, dan pemeliharaan sistem manajemen mutu dalam suatu organisasi ditengah stanar tersebut juga menetapkan persyaratan yang harus dipenuhi oleh suatu organisasi untuk mencapai kepuasan pelanggan, meningkatkan kinerja operasional, dan memastikan kesesuaian dengan peraturan dan persyaratan hukum yang berlaku.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 9001:2005 Lahat</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgkY3LaNSyS23KAczThSIZlLYynGemnfC3ruAjRwSkwjIdXEv8TAYiCSnqyekUVvyJWrc6OQptkCXZcFytfldWdIRDnz16Ycvpxt8rh_asPuxGqs8H419YxwBLGXuFnPjdu5QrDLdXyU2j-7etPQKjzZDhh7RoEafXnm85BcmJ6bfr8APPJUNR7lHcCDw/s320/JASA%20ISO-14001-2015%202.jpeg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 9001:2005 mencakup beberapa poin utama, termasuk:</p>



<ul>
<li></li>



<li>ISO 9001:2005 menekankan pentingnya organisasi dalam memahami kebutuhan dan harapan pelanggan serta memberikan produk atau layanan yang memenuhi atau melebihi ekspektasi pelanggan, saling terkait dengan pengidentifikasian dan perbaikan ketidaksesuaian yang berhubungan dengan kepuasan pelanggan.</li>



<li>Standar ini mendorong organisasi untuk mengidentifikasi dan mengelola risiko yang dapat mempengaruhi pencapaian tujuan mutu. Diharapkan oleh organisasi untuk melakukan analisis risiko, mengadopsi tindakan pencegahan yang tepat, dan mengelola risiko secara berkelanjutan.</li>



<li>ISO 9001:2005 mendorong organisasi untuk melakukan penilaian kinerja secara teratur ditengah tujuan untuk meningkatkan berkelanjutan, mengidentifikasi peluang peningkatan, dan menerapkan tindakan perbaikan, sehingga organisasi dapat mencapai mutu yang lebih baik dengan pendekatan berkelanjutan.</li>



<li>Standar ini menekankan pentingnya melakukan audit internal secara teratur untuk memastikan bahwa sistem manajemen mutu berfungsi dengan baik, memenuhi persyaratan standar, dan mencapai tujuan yang ditetapkan. Pada saat yang sama, audit internal bertujuan untuk mengevaluasi efektivitas sistem manajemen mutu dan mengidentifikasi peluang perbaikan.</li>
</ul>



<p>ISO merilis versi terbaru dari standar ISO 9001:2015 pada September 2015, yang menggantikan ISO 9001:2008 dan memiliki pendekatan yang lebih berorientasi pada konteks organisasi, risiko, dan pemantauan kinerja.</p>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-magetan">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Magetan &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 14001:2005</h3>



<p>Standar ISO 14001:2005 adalah panduan bagi organisasi dalam mengelola dampak lingkungan dari kegiatan mereka yang diterbitkan oleh Organisasi Internasional untuk Standardisasi (ISO) dan digunakan untuk sistem manajemen lingkungan (Environmental Management System/EMS).<br></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjS7OdRsPYzgwrK_ZaoDOcJVPwja7JJxKAfcuPMZxvF7ooFPCA6AgrJWwjPJjhtdgufi7XNeDL0oD1Tcd8qDOdK_R3vGd6geVd9OuEN9XGuK-YG90A2fV44knHvr7GNxUHhHbrXGnH2i6ZETeMXlccmHqySVCry6nx4fAvntE9odez5zL64JiC9pzOXCQ/s1430/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%204.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Tujuan utama ISO 14001:2005 adalah membantu organisasi mengidentifikasi, mengendalikan, dan mengurangi dampak negatif yang dihasilkan oleh kegiatan mereka terhadap lingkungan. Standar ini memberikan kerangka kerja untuk menciptakan kebijakan dan prosedur yang efektif dalam mengelola isu-isu lingkungan yang relevan.</p>



<p>Beberapa persyaratan utama yang harus dipenuhi oleh organisasi yang ingin mendapatkan sertifikasi merupakan bagian dari serangkaian persyaratan ISO 14001:2005.</p>



<ul>
<li>Kebijakan Lingkungan: Organisasi harus mengembangkan kebijakan lingkungan yang jelas dan mengkomunikasikannya kepada semua pihak terkait.</li>



<li>Perencanaan: Organisasi harus melakukan identifikasi dan evaluasi terhadap aspek-aspek lingkungan yang <a href="https://id.wiktionary.org/wiki/signifikan" target="_blank" rel="noopener">signifikan</a> dari kegiatan mereka serta mengembangkan tujuan dan target yang terukur untuk mengurangi dampak negatif.</li>



<li>Organisasi harus menetapkan dan melaksanakan prosedur di tengah untuk mengendalikan operasi yang berpotensi berdampak negatif pada lingkungan, seperti manajemen limbah, penggunaan energi, dan pengelolaan bahan berbahaya.</li>



<li></li>



<li>Tinjauan Manajemen: Organisasi harus melakukan tinjauan rutin terhadap sistem manajemen lingkungan mereka untuk memastikan kesesuaian, efektivitas, dan kesempatan perbaikan.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 14001:2005 Lahat</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjS7OdRsPYzgwrK_ZaoDOcJVPwja7JJxKAfcuPMZxvF7ooFPCA6AgrJWwjPJjhtdgufi7XNeDL0oD1Tcd8qDOdK_R3vGd6geVd9OuEN9XGuK-YG90A2fV44knHvr7GNxUHhHbrXGnH2i6ZETeMXlccmHqySVCry6nx4fAvntE9odez5zL64JiC9pzOXCQ/s1430/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%204.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa manfaat yang meliputi organisasi yang menerapkan ISO 14001:2005 dapat diperoleh.</p>



<ul>
<li>Pemasok, pelanggan, dan pihak berkepentingan lainnya dapat memperoleh kepercayaan dan reputasi yang lebih baik.</li>



<li>Mengurangi risiko melanggar peraturan lingkungan yang berlaku.</li>



<li>Pengelolaan yang lebih baik terhadap sumber daya dan limbah ditengah bertujuan untuk meningkatkan efisiensi operasional dan mengurangi biaya.</li>



<li>Mencari peluang inovasi dan efisiensi baru yang berkaitan dengan aspek lingkungan.</li>



<li>Mengarah pada pengurangan dampak negatif pada lingkungan dan masyarakat.</li>
</ul>



<p>Informasi di atas didasarkan pada ISO 14001:2005 yang dirilis pada tahun 2005, perlu dicatat bahwa terdapat versi terbaru ISO 14001:2015 yang menggantikan standar tersebut dengan beberapa perubahan dan perbaikan.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Keunggulan Jasa Sertifikasi ISO Lahat</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizja-gvyrNAgZNiiU9ORyARrZQMrCzMCrVRk8NNj_EVjTQ7FF2ZPpX5-HSrxhnN2MjPDHFo2MHrI70MslxQj3Z75AVumq_942bCYW74ycBnf6RfJzUcgEqqiydDg3JVfheaaLdlnTviz2NHH0N95FTZ7AFZz6kC6ABBkZ7-ZCTzmsJpizfS8UcjX-6uA/s511/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%202.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa keunggulan utama dari jasa sertifikasi ISO ditawarkan kepada perusahaan atau organisasi yang memilih untuk mendapatkan sertifikasi ISO.</p>



<ul>
<li>Jasa sertifikasi ISO memberikan validasi independen terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Sertifikasi ISO yang diberikan oleh lembaga sertifikasi independen memiliki kredibilitas yang tinggi dan diakui secara internasional, hal ini dapat memberikan keyakinan kepada pelanggan, mitra bisnis, dan pihak lain bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi standar internasional yang diakui.</li>



<li>Peningkatan reputasi dan kepercayaan: Sertifikasi ISO membantu meningkatkan reputasi perusahaan atau organisasi dengan menunjukkan komitmen mereka terhadap kualitas, keamanan, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan. Dengan memiliki sertifikat ISO, perusahaan atau organisasi dapat memperoleh kepercayaan pelanggan dan pemangku kepentingan lainnya, yang pada gilirannya dapat meningkatkan citra dan merek perusahaan.</li>



<li>Implementasi standar ISO ditengah mendorong perusahaan atau organisasi untuk menerapkan praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional, yang pada akhirnya meningkatkan efisiensi dan produktivitas. Ini dapat membantu meningkatkan efisiensi proses, mengurangi biaya, menghindari risiko, dan meningkatkan produktivitas secara keseluruhan. Dengan adopsi sistem manajemen yang terstruktur dan terstandarisasi, perusahaan dapat lebih efektif dalam mengelola sumber daya dan memenuhi kebutuhan pelanggan.</li>



<li>Dalam memenuhi persyaratan pelanggan dan mitra bisnis, dalam beberapa kasus, perusahaan atau organisasi harus memiliki sertifikasi ISO. Banyak perusahaan besar atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Sektor_publik" target="_blank" rel="noopener">sektor publik</a> mewajibkan pemasok atau mitra bisnis mereka untuk memiliki sertifikasi ISO sebagai salah satu syarat kerja sama. Dengan memiliki sertifikasi ISO, perusahaan atau organisasi dapat memenuhi persyaratan ini dan memperluas peluang bisnis.</li>



<li>Beberapa standar ISO mencakup persyaratan hukum dan peraturan yang harus dipatuhi oleh perusahaan atau organisasi. Dengan mendapatkan sertifikasi ISO, perusahaan dapat memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan ini dan mengurangi risiko hukum atau sanksi. Pemenuhan persyaratan hukum dan peraturan ditengah menjadi salah satu manfaat dari mendapatkan sertifikasi ISO.</li>
</ul>



<p>Sertifikasi ISO bukan hanya pencapaian akhir, tetapi juga merupakan proses berkelanjutan yang perlu diingat. Oleh karena itu, perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar sesuai dengan standar ISO.</p>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/PTV7AGg1PWI" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe></center>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-maybrat">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Maybrat &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center has-ast-global-color-0-color has-text-color has-large-font-size">Layanan Kami Lainnya</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-77 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="684" data-id="25621"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg" alt="" class="wp-image-25621" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-768x513.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1536x1025.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-2048x1367.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="720" height="540" data-id="25618"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg" alt="" class="wp-image-25618" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg 720w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="393" data-id="25612"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg" alt="" class="wp-image-25612" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4-300x168.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-82">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbu">SBU</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujptl">SBUJPTL</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujk">SBUJK</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-83 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="710" height="375" data-id="25589"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp" alt="" class="wp-image-25589" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp 710w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3-300x158.webp 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="683" data-id="25593"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-25593" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015.jpg 1170w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" data-id="25598"  src="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-25598" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-300x169.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-768x432.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-88">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso">ISO</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso90012015">ISO 9001:2005</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso140012015">ISO 14001:2015</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-89 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="759" height="610" data-id="25705"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg" alt="" class="wp-image-25705" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg 759w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1-300x241.jpg 300w" sizes="(max-width: 759px) 100vw, 759px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="800" height="427" data-id="25701"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg" alt="" class="wp-image-25701" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg 800w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-300x160.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-768x410.jpeg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="538" data-id="25692"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg" alt="" class="wp-image-25692" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-94">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/keahlian-kerja">SKA/SKT</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iujk">IUJK</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/pt-cv">PT/CV</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-95 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="940" height="788" data-id="25684"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png" alt="" class="wp-image-25684" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png 940w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-300x251.png 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-768x644.png 768w" sizes="(max-width: 940px) 100vw, 940px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="404" data-id="25675"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg" alt="" class="wp-image-25675" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3-300x173.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="25783"  src="/wp-content/uploads/2023/06/blank.png" alt="" class="wp-image-25783"/></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-100">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/skup-migas">SKUP MIGAS</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/smk3">SMK3</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow"></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Blora &#8211; Sertifikat.co.id</title>
		<link>/pengurusan-iso-blora.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Jun 2023 13:41:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ISO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengurusan-iso-blora.html</guid>

					<description><![CDATA[Organisasi sertifikasi independen memberikan layanan untuk membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO yang dikembangkan dan diterbitkan oleh International Organization for Standardization (ISO), sebuah lembaga internasional yang mengembangkan standar internasional dalam berbagai bidang seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain. Tahapan Pengurusan ISO Blora Dalam proses penerapan standar ISO, jasa sertifikasi membantu &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengurusan-iso-blora.html"> <span class="screen-reader-text">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Blora &#8211; Sertifikat.co.id</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Organisasi sertifikasi <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Independen" target="_blank" rel="noopener">independen</a> memberikan layanan untuk membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO yang dikembangkan dan diterbitkan oleh International Organization for Standardization (ISO), sebuah lembaga internasional yang mengembangkan standar internasional dalam berbagai bidang seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Tahapan Pengurusan ISO Blora</h3>



<p>Dalam proses penerapan standar ISO, jasa sertifikasi membantu perusahaan atau organisasi dan memastikan persyaratan yang ditetapkan dalam standar terpenuhi. Tahap-tahap yang dilibatkan dalam proses sertifikasi ISO antara lain.</p>



<ol>
<li>Penilaian Awal: Organisasi sertifikasi akan melakukan penilaian awal terhadap perusahaan atau organisasi yang mengajukan sertifikasi. Penilaian ini bertujuan untuk mengevaluasi sejauh mana perusahaan memenuhi persyaratan ISO yang relevan.</li>



<li>Setelah penilaian awal, dilakukan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Audit" target="_blank" rel="noopener">audit</a> yang lebih mendalam terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Auditor yang independen akan memeriksa dokumen-dokumen, prosedur, dan praktik yang digunakan oleh perusahaan untuk memastikan bahwa mereka mematuhi standar ISO yang berlaku.</li>



<li>Tindakan Korektif: Jika ditemukan ketidaksesuaian antara praktik perusahaan dengan standar ISO, perusahaan akan diminta untuk mengambil tindakan korektif guna memperbaiki kekurangan tersebut.</li>



<li>Perusahaan akan diberikan sertifikat ISO jika telah memenuhi semua persyaratan ISO, yang menunjukkan bahwa sistem manajemen mereka telah diakui dan memenuhi standar internasional.</li>
</ol>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-manggarai-timur">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Manggarai Timur &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Manfaat Jasa Sertifikasi ISO Blora</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgkY3LaNSyS23KAczThSIZlLYynGemnfC3ruAjRwSkwjIdXEv8TAYiCSnqyekUVvyJWrc6OQptkCXZcFytfldWdIRDnz16Ycvpxt8rh_asPuxGqs8H419YxwBLGXuFnPjdu5QrDLdXyU2j-7etPQKjzZDhh7RoEafXnm85BcmJ6bfr8APPJUNR7lHcCDw/s1280/JASA%20ISO-14001-2015%202.jpeg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Antara lain, manfaat dari menggunakan jasa sertifikasi ISO adalah.</p>



<ul>
<li>Sertifikasi ISO dapat meningkatkan reputasi perusahaan atau organisasi di mata pelanggan, mitra bisnis, dan pemangku kepentingan lainnya, menunjukkan komitmen perusahaan terhadap kualitas, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan.</li>



<li>Implementasi standar ISO ditengah mendorong perusahaan untuk mengadopsi praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional, yang dapat membantu meningkatkan efisiensi, mengurangi biaya, dan meningkatkan produktivitas.</li>



<li>Sertifikasi ISO dapat menjadi keunggulan kompetitif bagi perusahaan atau organisasi dalam persaingan bisnis karena banyak perusahaan dan pemerintah kini menuntut pemasok atau mitra bisnis mereka memiliki sertifikasi ISO sebagai syarat untuk kerja sama.</li>



<li>Jasa sertifikasi ISO hanya memberikan konfirmasi bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi persyaratan standar ISO pada saat sertifikasi diberikan. Namun, perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar tetap sesuai dengan standar tersebut.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Jenis Layanan Sertifkasi ISO Kami di Blora</h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj3tlFp_o9rGT8-X70vPwHQBJVvreI4tVj7fEGCaQF8_ZoJklpB6P_KSbAubBKacZxlnYLTkbfPn4irdmLJIv17leooHn21nbpQYZQFymydda-pzJ4yM9cm8Gw9gw2pbu_4L4tC2KBbXGt9GcMatfnmjzunSC_iYB_A2zM43mZxxBkzXvuzdSjYEXEoCA/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%202.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 9001:2005</h3>



<p>Standar ISO 9001:2005 adalah revisi dari versi sebelumnya, yaitu ISO 9001:2000, yang dikembangkan oleh International Organization for Standardization (ISO) dalam bidang manajemen mutu. ISO 9001:2015 yang merupakan versi terbaru pada saat pengetikan ini telah menggantikan standar tersebut.</p>



<p>Memberikan kerangka kerja ISO 9001:2005 untuk pengembangan, implementasi, dan pemeliharaan sistem manajemen mutu dalam suatu organisasi ditengah stanar tersebut juga menetapkan persyaratan yang harus dipenuhi oleh suatu organisasi untuk mencapai kepuasan pelanggan, meningkatkan kinerja operasional, dan memastikan kesesuaian dengan peraturan dan persyaratan hukum yang berlaku.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 9001:2005 Blora</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizja-gvyrNAgZNiiU9ORyARrZQMrCzMCrVRk8NNj_EVjTQ7FF2ZPpX5-HSrxhnN2MjPDHFo2MHrI70MslxQj3Z75AVumq_942bCYW74ycBnf6RfJzUcgEqqiydDg3JVfheaaLdlnTviz2NHH0N95FTZ7AFZz6kC6ABBkZ7-ZCTzmsJpizfS8UcjX-6uA/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%202.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 9001:2005 memiliki beberapa poin utama, yaitu:</p>



<ul>
<li></li>



<li>Kepuasan Pelanggan: ISO 9001:2005 menekankan pentingnya organisasi dalam memahami kebutuhan dan harapan pelanggan serta memberikan produk atau layanan yang memenuhi atau melebihi ekspektasi pelanggan. Organisasi diharapkan untuk mengidentifikasi dan memperbaiki ketidaksesuaian yang berhubungan dengan kepuasan pelanggan.</li>



<li>Standar ini mendorong organisasi untuk mengidentifikasi dan mengelola risiko yang dapat mempengaruhi pencapaian tujuan mutu. Analisis risiko perlu dilakukan oleh organisasi dan tindakan pencegahan yang tepat harus diadopsi serta mengelola risiko secara berkelanjutan.</li>



<li>ISO 9001:2005 mendorong organisasi untuk melakukan penilaian kinerja secara teratur ditengah tujuan untuk meningkatkan berkelanjutan, mengidentifikasi peluang peningkatan, dan menerapkan tindakan perbaikan, sehingga organisasi dapat mencapai mutu yang lebih baik dengan pendekatan berkelanjutan.</li>



<li>Audit Internal: Standar ini menekankan pentingnya melakukan audit internal secara teratur untuk memastikan bahwa sistem manajemen mutu berfungsi dengan baik, memenuhi persyaratan standar, dan mencapai tujuan yang ditetapkan. Audit internal bertujuan untuk mengevaluasi efektivitas sistem manajemen mutu dan mengidentifikasi peluang perbaikan.</li>
</ul>



<p>Pada September 2015, ISO telah merilis versi terbaru dari standar ISO 9001, yaitu ISO 9001:2015. Versi ini menggantikan ISO 9001:2008 dan memiliki pendekatan yang lebih berorientasi pada konteks organisasi, risiko, dan pemantauan kinerja.</p>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-buton-utara">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Buton Utara &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 14001:2005</h3>



<p>ISO 14001:2005 adalah standar internasional yang digunakan untuk sistem manajemen lingkungan (Environmental Management System/EMS). Standar ini diterbitkan oleh Organisasi Internasional untuk Standardisasi (ISO) dan memberikan panduan bagi organisasi dalam mengelola dampak lingkungan dari kegiatan mereka.<br></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjS7OdRsPYzgwrK_ZaoDOcJVPwja7JJxKAfcuPMZxvF7ooFPCA6AgrJWwjPJjhtdgufi7XNeDL0oD1Tcd8qDOdK_R3vGd6geVd9OuEN9XGuK-YG90A2fV44knHvr7GNxUHhHbrXGnH2i6ZETeMXlccmHqySVCry6nx4fAvntE9odez5zL64JiC9pzOXCQ/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%204.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 14001:2005 bertujuan untuk membantu organisasi mengidentifikasi, mengendalikan, dan mengurangi dampak negatif terhadap lingkungan yang dihasilkan oleh kegiatan mereka. Standar tersebut memberikan kerangka kerja dalam menciptakan kebijakan dan prosedur yang efektif dalam mengelola isu-isu lingkungan yang relevan.</p>



<p>Beberapa persyaratan utama yang harus dipenuhi oleh organisasi yang ingin mendapatkan sertifikasi merupakan bagian dari serangkaian persyaratan ISO 14001:2005.</p>



<ul>
<li>Kebijakan Lingkungan: Organisasi harus mengembangkan kebijakan lingkungan yang jelas dan mengkomunikasikannya kepada semua pihak terkait.</li>



<li>Organisasi harus mengidentifikasi dan mengevaluasi aspek-aspek lingkungan yang <a href="https://id.wiktionary.org/wiki/signifikan" target="_blank" rel="noopener">signifikan</a> dari kegiatan mereka serta membuat tujuan dan target yang terukur untuk mengurangi dampak negatif pada perencanaan.</li>



<li>Organisasi harus menetapkan dan melaksanakan prosedur untuk mengendalikan operasi di mana pengelolaan limbah, penggunaan energi, dan pengelolaan bahan berbahaya dapat berdampak negatif pada lingkungan.</li>



<li>Pengukuran dan Evaluasi: Organisasi harus melakukan pemantauan, pengukuran, dan evaluasi secara teratur terhadap kinerja lingkungan mereka dan melaporkan hasilnya kepada pihak yang berkepentingan.</li>



<li>Organisasi harus melakukan tinjauan rutin terhadap sistem manajemen lingkungan mereka ditengah untuk memastikan kesesuaian, efektivitas, dan kesempatan perbaikan.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 14001:2005 Blora</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiklzZjqp5QdCzsk0fSSGAwvHgT1I-ls14GQ9jxNQxQYl3GZiTPyuSIQ8KsxlGxZ3gnO7zwRYJ138gyu1zBhUoavRgr2ue2sKEkR8MWlNUsP2gZKHJ9_ORSQRe_BludlIqMg5PdZrkDaSTMljY3yZ9QtNXdaFncUoiwG0eKThP5n6d6lyL317XXuQK8lQ/s1100/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%203.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa manfaat yang meliputi organisasi yang menerapkan ISO 14001:2005 dapat diperoleh.</p>



<ul>
<li>Peningkatan reputasi dan kepercayaan pelanggan, pemasok, dan pihak berkepentingan lainnya ditengah fokus perusahaan.</li>



<li>Mengurangi risiko melanggar peraturan lingkungan yang berlaku.</li>



<li>Meningkatkan efisiensi operasional dan pengurangan biaya melalui pengelolaan yang lebih baik terhadap sumber daya dan limbah.</li>



<li>Mencari peluang inovasi dan efisiensi baru yang berkaitan dengan aspek lingkungan.</li>



<li>Pengurangan dampak negatif pada lingkungan dan masyarakat, merupakan arah yang diinginkan.</li>
</ul>



<p>Informasi di atas didasarkan pada ISO 14001:2005 yang dirilis pada tahun 2005, perlu dicatat bahwa terdapat versi terbaru ISO 14001:2015 yang menggantikan standar tersebut dengan beberapa perubahan dan perbaikan.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Keunggulan Jasa Sertifikasi ISO Blora</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhUQhNpdLDdGAfRMH27orijJ9fJNWP7pqRfSYiVhhntnL4BMuB4wIj93lZ9NdM48EA5zpzLz8YHmixxuuJ2mJc15YqWlYYwVz2wMPXQMD2B3e5SILOWn7dxDYFslaS3lTuGWo8xP3jHCBAoEfKa2detmOJKq5TUyn1KAtC1JJZUjt2ZiGXxL7K0xiQ9ZA/s1280/JASA%20ISO-14001-2015%203.jpeg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa keunggulan utama dari jasa sertifikasi ISO adalah ditawarkan kepada perusahaan atau organisasi yang memilih untuk mendapatkan sertifikasi ISO.</p>



<ul>
<li>Jasa sertifikasi ISO memberikan validasi independen terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Sertifikasi ISO yang diberikan oleh lembaga sertifikasi independen memiliki kredibilitas yang tinggi dan diakui secara internasional, hal ini dapat memberikan keyakinan kepada pelanggan, mitra bisnis, dan pihak lain bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi standar internasional yang diakui.</li>



<li>Peningkatan reputasi dan kepercayaan: Sertifikasi ISO membantu meningkatkan reputasi perusahaan atau organisasi dengan menunjukkan komitmen mereka terhadap kualitas, keamanan, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan. Dengan memiliki sertifikat ISO, perusahaan atau organisasi dapat memperoleh kepercayaan pelanggan dan pemangku kepentingan lainnya, yang pada gilirannya dapat meningkatkan citra dan merek perusahaan.</li>



<li>Peningkatan efisiensi dan produktivitas: Implementasi standar ISO mendorong perusahaan atau organisasi untuk menerapkan praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional. Dengan adopsi sistem manajemen yang terstruktur dan terstandarisasi, perusahaan dapat lebih efektif dalam mengelola sumber daya dan memenuhi kebutuhan pelanggan. Ini dapat membantu meningkatkan efisiensi proses, mengurangi biaya, menghindari risiko, dan meningkatkan produktivitas secara keseluruhan.</li>



<li>Dalam beberapa kasus, perusahaan atau organisasi harus memiliki sertifikasi ISO untuk memenuhi persyaratan pelanggan atau mitra bisnis, ditengah upaya mereka untuk memenuhi standar yang telah ditetapkan. Pemasok atau mitra bisnis banyak perusahaan besar atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Sektor_publik" target="_blank" rel="noopener">sektor publik</a> ditengah wajib memiliki sertifikasi ISO sebagai salah satu syarat kerja sama. Dengan memiliki sertifikasi ISO, perusahaan atau organisasi dapat memenuhi persyaratan ini dan memperluas peluang bisnis.</li>



<li>Beberapa standar ISO mencakup persyaratan hukum dan peraturan yang harus dipatuhi oleh perusahaan atau organisasi. Dengan mendapatkan sertifikasi ISO, perusahaan dapat memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan ini dan mengurangi risiko hukum atau sanksi di tengah persyaratan hukum dan peraturan.</li>
</ul>



<p>Sertifikasi ISO bukan hanya sebagai pencapaian akhir, tetapi juga sebagai proses berkelanjutan yang harus terus dipelihara dan ditingkatkan oleh perusahaan atau organisasi agar tetap sesuai dengan standar ISO.</p>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/PTV7AGg1PWI" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe></center>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-musi-rawas">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Musi Rawas &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center has-ast-global-color-0-color has-text-color has-large-font-size">Layanan Kami Lainnya</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-102 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="684" data-id="25621"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg" alt="" class="wp-image-25621" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-768x513.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1536x1025.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-2048x1367.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="720" height="540" data-id="25618"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg" alt="" class="wp-image-25618" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg 720w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="393" data-id="25612"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg" alt="" class="wp-image-25612" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4-300x168.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-107">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbu">SBU</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujptl">SBUJPTL</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujk">SBUJK</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-108 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="710" height="375" data-id="25589"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp" alt="" class="wp-image-25589" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp 710w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3-300x158.webp 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="683" data-id="25593"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-25593" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015.jpg 1170w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" data-id="25598"  src="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-25598" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-300x169.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-768x432.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-113">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso">ISO</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso90012015">ISO 9001:2005</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso140012015">ISO 14001:2015</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-114 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="759" height="610" data-id="25705"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg" alt="" class="wp-image-25705" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg 759w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1-300x241.jpg 300w" sizes="(max-width: 759px) 100vw, 759px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="800" height="427" data-id="25701"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg" alt="" class="wp-image-25701" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg 800w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-300x160.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-768x410.jpeg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="538" data-id="25692"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg" alt="" class="wp-image-25692" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-119">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/keahlian-kerja">SKA/SKT</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iujk">IUJK</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/pt-cv">PT/CV</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-120 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="940" height="788" data-id="25684"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png" alt="" class="wp-image-25684" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png 940w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-300x251.png 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-768x644.png 768w" sizes="(max-width: 940px) 100vw, 940px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="404" data-id="25675"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg" alt="" class="wp-image-25675" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3-300x173.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="25783"  src="/wp-content/uploads/2023/06/blank.png" alt="" class="wp-image-25783"/></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-125">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/skup-migas">SKUP MIGAS</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/smk3">SMK3</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow"></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Dairi &#8211; Sertifikat.co.id</title>
		<link>/pengurusan-iso-dairi.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Jun 2023 15:25:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ISO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengurusan-iso-dairi.html</guid>

					<description><![CDATA[Jasa sertifikasi ISO adalah layanan yang disediakan oleh organisasi sertifikasi independen yang bertujuan untuk membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO. ISO (International Organization for Standardization) adalah sebuah lembaga internasional yang mengembangkan dan menerbitkan standar internasional dalam berbagai bidang, seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain. Tahapan Pengurusan ISO Dairi Dalam proses &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengurusan-iso-dairi.html"> <span class="screen-reader-text">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Dairi &#8211; Sertifikat.co.id</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Jasa sertifikasi ISO adalah layanan yang disediakan oleh organisasi sertifikasi <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Independen" target="_blank" rel="noopener">independen</a> yang bertujuan untuk membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO. ISO (International Organization for Standardization) adalah sebuah lembaga internasional yang mengembangkan dan menerbitkan standar internasional dalam berbagai bidang, seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Tahapan Pengurusan ISO Dairi</h3>



<p>Dalam proses penerapan standar ISO, jasa sertifikasi membantu perusahaan atau organisasi dan memastikan persyaratan yang ditetapkan dalam standar terpenuhi. Tahap-tahap yang dilibatkan dalam proses sertifikasi ISO antara lain.</p>



<ol>
<li>Organisasi sertifikasi akan melakukan penilaian awal terhadap perusahaan atau organisasi yang mengajukan sertifikasi dengan tujuan untuk mengevaluasi sejauh mana perusahaan memenuhi persyaratan ISO yang relevan.</li>



<li>Setelah penilaian awal, auditor yang independen akan melakukan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Audit" target="_blank" rel="noopener">audit</a> yang lebih mendalam terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Mereka akan memeriksa dokumen-dokumen, prosedur, dan praktik yang digunakan oleh perusahaan untuk memastikan bahwa mereka mematuhi standar ISO yang berlaku.</li>



<li>Perusahaan akan diminta untuk mengambil tindakan korektif jika ditemukan ketidaksesuaian antara praktik perusahaan dengan standar ISO, guna memperbaiki kekurangan tersebut.</li>



<li>Sertifikasi: Jika perusahaan telah memenuhi semua persyaratan ISO, maka perusahaan akan diberikan sertifikat ISO yang menunjukkan bahwa sistem manajemen mereka telah diakui dan memenuhi standar internasional.</li>
</ol>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-singkawang">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Singkawang &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Manfaat Jasa Sertifikasi ISO Dairi</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjHDEAhZHRzwYTiWV4vxQG5rQZfM_FHKy3nlRZRhog2x0l2yDkYw60MhQDqT66P-LGJQ1_XrWrpQofRucnLIVw6xgWlRNZbv5IM7fMS3ucvdleBDdzxLrufkSbQKei6qcP7soDaQW0MebnM0cNpDWdiIAiACgQVXpWu_6thi168NVVaQX-J1yXE6XuGrA/s1170/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Antara lain, manfaat dari menggunakan jasa sertifikasi ISO adalah:</p>



<ul>
<li>Sertifikasi ISO dapat meningkatkan reputasi perusahaan atau organisasi ditengah mata pelanggan, mitra bisnis, dan pemangku kepentingan lainnya. Ini menunjukkan komitmen perusahaan terhadap kualitas, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan.</li>



<li>Peningkatan efisiensi dan produktivitas: Implementasi standar ISO mendorong perusahaan untuk mengadopsi praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional. Ini dapat membantu meningkatkan efisiensi, mengurangi biaya, dan meningkatkan produktivitas.</li>



<li>Sertifikasi ISO dapat menjadi keunggulan kompetitif bagi perusahaan atau organisasi dalam persaingan bisnis, ditengah banyaknya perusahaan dan pemerintah yang kini menuntut pemasok atau mitra bisnis mereka memiliki sertifikasi ISO sebagai syarat untuk bekerja sama.</li>



<li>Jasa sertifikasi ISO hanya memberikan konfirmasi bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi persyaratan standar ISO pada saat sertifikasi diberikan. Ditengah itu, perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar tetap sesuai dengan standar tersebut.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Jenis Layanan Sertifkasi ISO Kami di Dairi</h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiklzZjqp5QdCzsk0fSSGAwvHgT1I-ls14GQ9jxNQxQYl3GZiTPyuSIQ8KsxlGxZ3gnO7zwRYJ138gyu1zBhUoavRgr2ue2sKEkR8MWlNUsP2gZKHJ9_ORSQRe_BludlIqMg5PdZrkDaSTMljY3yZ9QtNXdaFncUoiwG0eKThP5n6d6lyL317XXuQK8lQ/s1100/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%203.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 9001:2005</h3>



<p>International Organization for Standardization (ISO) mengembangkan standar internasional dalam bidang manajemen mutu yang disebut ISO 9001:2005. Revisi dari versi sebelumnya yang telah digantikan oleh ISO 9001:2015, yang saat ini merupakan versi terbaru pada saat pengetikan ini.</p>



<p>ISO 9001:2005 memberikan kerangka kerja untuk pengembangan, implementasi, dan pemeliharaan sistem manajemen mutu dalam suatu organisasi. Standar ini menetapkan persyaratan yang harus dipenuhi oleh suatu organisasi untuk mencapai kepuasan pelanggan, meningkatkan kinerja operasional, dan memastikan kesesuaian dengan peraturan dan persyaratan hukum yang berlaku.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 9001:2005 Dairi</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj3tlFp_o9rGT8-X70vPwHQBJVvreI4tVj7fEGCaQF8_ZoJklpB6P_KSbAubBKacZxlnYLTkbfPn4irdmLJIv17leooHn21nbpQYZQFymydda-pzJ4yM9cm8Gw9gw2pbu_4L4tC2KBbXGt9GcMatfnmjzunSC_iYB_A2zM43mZxxBkzXvuzdSjYEXEoCA/s1246/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%202.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 9001:2005 mencakup beberapa poin utama, termasuk:</p>



<ul>
<li>Standar ini menekankan pentingnya pengembangan dan implementasi sistem manajemen mutu yang terdokumentasi di dalam organisasi, di mana hal ini mencakup penyusunan kebijakan mutu, perencanaan, pengendalian proses, peningkatan berkelanjutan, dan pemantauan kinerja.</li>



<li>Kepuasan Pelanggan: ISO 9001:2005 menekankan pentingnya organisasi dalam memahami kebutuhan dan harapan pelanggan serta memberikan produk atau layanan yang memenuhi atau melebihi ekspektasi pelanggan. Organisasi diharapkan untuk mengidentifikasi dan memperbaiki ketidaksesuaian yang berhubungan dengan kepuasan pelanggan.</li>



<li>Standar Manajemen Risiko ini mendorong organisasi untuk mengidentifikasi dan mengelola risiko yang dapat mempengaruhi pencapaian tujuan mutu. Analisis risiko diharapkan dilakukan oleh organisasi, kemudian mengadopsi tindakan pencegahan yang tepat dan mengelola risiko secara berkelanjutan.</li>



<li>Peningkatan Berkelanjutan: ISO 9001:2005 mendorong organisasi untuk melakukan penilaian kinerja secara teratur, mengidentifikasi peluang peningkatan, dan menerapkan tindakan perbaikan. Organisasi diharapkan untuk menerapkan pendekatan berkelanjutan dalam mencapai mutu yang lebih baik.</li>



<li>Standar ini menekankan pentingnya melakukan audit internal secara teratur untuk memastikan bahwa sistem manajemen mutu berfungsi dengan baik, memenuhi persyaratan standar, dan mencapai tujuan yang ditetapkan. Audit internal bertujuan untuk mengevaluasi efektivitas sistem manajemen mutu dan mengidentifikasi peluang perbaikan.</li>
</ul>



<p>ISO merilis versi terbaru dari standar ISO 9001 pada September 2015 dengan kode ISO 9001:2015. Pendekatan ISO 9001:2015 lebih berfokus pada konteks organisasi, risiko, dan pemantauan kinerja dan menggantikan versi sebelumnya, yaitu ISO 9001:2008.</p>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-pegunungan-arfak">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Pegunungan Arfak &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 14001:2005</h3>



<p>Standar ISO 14001:2005 adalah panduan internasional untuk mengelola dampak lingkungan dari kegiatan organisasi, diterbitkan oleh Organisasi Internasional untuk Standardisasi (ISO) dan digunakan untuk Sistem Manajemen Lingkungan (EMS).<br></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj3tlFp_o9rGT8-X70vPwHQBJVvreI4tVj7fEGCaQF8_ZoJklpB6P_KSbAubBKacZxlnYLTkbfPn4irdmLJIv17leooHn21nbpQYZQFymydda-pzJ4yM9cm8Gw9gw2pbu_4L4tC2KBbXGt9GcMatfnmjzunSC_iYB_A2zM43mZxxBkzXvuzdSjYEXEoCA/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%202.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Tujuan utama ISO 14001:2005 adalah membantu organisasi mengidentifikasi, mengendalikan, dan mengurangi dampak negatif yang dihasilkan oleh kegiatan mereka terhadap lingkungan. Standar ini memberikan kerangka kerja untuk menciptakan kebijakan dan prosedur yang efektif dalam mengelola isu-isu lingkungan yang relevan.</p>



<p>Beberapa persyaratan utama yang harus dipenuhi oleh organisasi yang ingin mendapatkan sertifikasi merupakan bagian dari serangkaian persyaratan ISO 14001:2005.</p>



<ul>
<li>Kebijakan Lingkungan: Organisasi harus mengembangkan kebijakan lingkungan yang jelas dan mengkomunikasikannya kepada semua pihak terkait.</li>



<li>Organisasi harus mengidentifikasi dan mengevaluasi aspek-aspek lingkungan yang <a href="https://id.wiktionary.org/wiki/signifikan" target="_blank" rel="noopener">signifikan</a> dari kegiatan mereka, serta mengembangkan tujuan dan target yang terukur untuk mengurangi dampak negatif dalam perencanaannya.</li>



<li>Organisasi harus melaksanakan prosedur untuk mengendalikan operasi yang berpotensi berdampak negatif pada lingkungan, seperti manajemen limbah, penggunaan energi, dan pengelolaan bahan berbahaya. Prosedur ini harus ditetapkan dengan implementasi yang baik.</li>



<li></li>



<li>Organisasi harus melakukan tinjauan rutin terhadap sistem manajemen lingkungan mereka untuk memastikan kesesuaian, efektivitas, dan kesempatan perbaikan, adalah kalimat yang dimulai dengan kata ditengah yang tidak perlu diubah menjadi kalimat lain.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 14001:2005 Dairi</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhUQhNpdLDdGAfRMH27orijJ9fJNWP7pqRfSYiVhhntnL4BMuB4wIj93lZ9NdM48EA5zpzLz8YHmixxuuJ2mJc15YqWlYYwVz2wMPXQMD2B3e5SILOWn7dxDYFslaS3lTuGWo8xP3jHCBAoEfKa2detmOJKq5TUyn1KAtC1JJZUjt2ZiGXxL7K0xiQ9ZA/s1280/JASA%20ISO-14001-2015%203.jpeg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa manfaat yang meliputi organisasi yang menerapkan ISO 14001:2005 dapat diperoleh.</p>



<ul>
<li>Peningkatan reputasi dan kepercayaan pelanggan, pemasok, dan pihak berkepentingan lainnya dapat dicapai.</li>



<li>Meminimalkan risiko kepatuhan terhadap peraturan lingkungan yang berlaku.</li>



<li>Pengelolaan yang lebih baik terhadap sumber daya dan limbah dapat meningkatkan efisiensi operasional dan mengurangi biaya.</li>



<li>Dalam aspek lingkungan, mengidentifikasi peluang inovasi dan efisiensi baru.</li>



<li>Mengarah pada pengurangan dampak negatif pada lingkungan dan masyarakat.</li>
</ul>



<p>Informasi di atas didasarkan pada ISO 14001:2005 yang dirilis pada tahun 2005, perlu dicatat bahwa terdapat versi terbaru ISO 14001:2015 yang menggantikan standar tersebut dengan beberapa perubahan dan perbaikan.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Keunggulan Jasa Sertifikasi ISO Dairi</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjS7OdRsPYzgwrK_ZaoDOcJVPwja7JJxKAfcuPMZxvF7ooFPCA6AgrJWwjPJjhtdgufi7XNeDL0oD1Tcd8qDOdK_R3vGd6geVd9OuEN9XGuK-YG90A2fV44knHvr7GNxUHhHbrXGnH2i6ZETeMXlccmHqySVCry6nx4fAvntE9odez5zL64JiC9pzOXCQ/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%204.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa keunggulan utama dari jasa sertifikasi ISO ditawarkan kepada perusahaan atau organisasi yang memilih untuk mendapatkan sertifikasi ISO.</p>



<ul>
<li>Jasa sertifikasi ISO menyediakan validasi independen terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi, yang merupakan pengertian dari validasi independen. Sertifikasi ISO yang diberikan oleh lembaga sertifikasi independen memiliki kredibilitas yang tinggi dan diakui secara internasional. Ini berarti dapat memberikan keyakinan kepada pelanggan, mitra bisnis, dan pihak lain bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi standar internasional yang diakui.</li>



<li>Memiliki sertifikasi ISO membantu meningkatkan reputasi dan kepercayaan perusahaan atau organisasi dengan menunjukkan komitmen terhadap kualitas, keamanan, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan. Dengan demikian, perusahaan atau organisasi yang memiliki sertifikat ISO dapat memperoleh kepercayaan pelanggan dan pemangku kepentingan lainnya serta meningkatkan citra dan merek perusahaan.</li>



<li>Implementasi standar ISO mendorong perusahaan atau organisasi untuk menerapkan praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional, ditengah peningkatan efisiensi dan produktivitas. Ini dapat membantu meningkatkan efisiensi proses, mengurangi biaya, menghindari risiko, dan meningkatkan produktivitas secara keseluruhan. Dengan adopsi sistem manajemen yang terstruktur dan terstandarisasi, perusahaan dapat lebih efektif dalam mengelola sumber daya dan memenuhi kebutuhan pelanggan.</li>



<li>Dalam memenuhi persyaratan pelanggan dan mitra bisnis, dalam beberapa kasus, perusahaan atau organisasi harus memiliki sertifikasi ISO. Pemasok atau mitra bisnis banyak perusahaan besar atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Sektor_publik" target="_blank" rel="noopener">sektor publik</a> diwajibkan memiliki sertifikasi ISO sebagai syarat kerja sama. Dengan memiliki sertifikasi ISO, perusahaan atau organisasi dapat memenuhi persyaratan ini dan memperluas peluang bisnis.</li>



<li>Beberapa standar ISO mencakup persyaratan hukum dan peraturan yang harus dipatuhi oleh perusahaan atau organisasi. Dengan mendapatkan sertifikasi ISO, perusahaan dapat memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan ini dan mengurangi risiko hukum atau sanksi. Pemenuhan persyaratan hukum dan peraturan ditengah menjadi salah satu manfaat dari mendapatkan sertifikasi ISO.</li>
</ul>



<p>Sertifikasi ISO bukan hanya sebagai pencapaian akhir, tetapi juga sebagai proses berkelanjutan yang harus terus dipelihara dan ditingkatkan oleh perusahaan atau organisasi agar tetap sesuai dengan standar ISO.</p>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/DT5xtd74yKg" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe></center>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-labuhanbatu-selatan">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Labuhanbatu Selatan &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center has-ast-global-color-0-color has-text-color has-large-font-size">Layanan Kami Lainnya</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-127 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="684" data-id="25621"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg" alt="" class="wp-image-25621" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-768x513.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1536x1025.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-2048x1367.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="720" height="540" data-id="25618"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg" alt="" class="wp-image-25618" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg 720w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="393" data-id="25612"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg" alt="" class="wp-image-25612" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4-300x168.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-132">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbu">SBU</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujptl">SBUJPTL</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujk">SBUJK</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-133 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="710" height="375" data-id="25589"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp" alt="" class="wp-image-25589" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp 710w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3-300x158.webp 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="683" data-id="25593"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-25593" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015.jpg 1170w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" data-id="25598"  src="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-25598" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-300x169.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-768x432.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-138">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso">ISO</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso90012015">ISO 9001:2005</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso140012015">ISO 14001:2015</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-139 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="759" height="610" data-id="25705"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg" alt="" class="wp-image-25705" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg 759w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1-300x241.jpg 300w" sizes="(max-width: 759px) 100vw, 759px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="800" height="427" data-id="25701"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg" alt="" class="wp-image-25701" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg 800w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-300x160.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-768x410.jpeg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="538" data-id="25692"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg" alt="" class="wp-image-25692" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-144">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/keahlian-kerja">SKA/SKT</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iujk">IUJK</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/pt-cv">PT/CV</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-145 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="940" height="788" data-id="25684"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png" alt="" class="wp-image-25684" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png 940w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-300x251.png 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-768x644.png 768w" sizes="(max-width: 940px) 100vw, 940px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="404" data-id="25675"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg" alt="" class="wp-image-25675" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3-300x173.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="25783"  src="/wp-content/uploads/2023/06/blank.png" alt="" class="wp-image-25783"/></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-150">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/skup-migas">SKUP MIGAS</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/smk3">SMK3</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow"></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Surabaya &#8211; Sertifikat.co.id</title>
		<link>/pengurusan-iso-surabaya.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Jun 2023 06:35:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ISO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengurusan-iso-surabaya.html</guid>

					<description><![CDATA[Jasa sertifikasi ISO adalah layanan yang disediakan oleh organisasi sertifikasi independen yang bertujuan untuk membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO. ISO (International Organization for Standardization) adalah sebuah lembaga internasional yang mengembangkan dan menerbitkan standar internasional dalam berbagai bidang, seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain. Tahapan Pengurusan ISO Surabaya Jasa sertifikasi &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengurusan-iso-surabaya.html"> <span class="screen-reader-text">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Surabaya &#8211; Sertifikat.co.id</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Jasa sertifikasi ISO adalah layanan yang disediakan oleh organisasi sertifikasi <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Independen" target="_blank" rel="noopener">independen</a> yang bertujuan untuk membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO. ISO (International Organization for Standardization) adalah sebuah lembaga internasional yang mengembangkan dan menerbitkan standar internasional dalam berbagai bidang, seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Tahapan Pengurusan ISO Surabaya</h3>



<p>Jasa sertifikasi ISO membantu perusahaan atau organisasi dalam proses penerapan standar ISO dan memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan yang ditetapkan dalam standar tersebut. Proses sertifikasi ISO melibatkan beberapa tahap, antara lain:</p>



<ol>
<li>Penilaian Awal: Organisasi sertifikasi akan melakukan penilaian awal terhadap perusahaan atau organisasi yang mengajukan sertifikasi. Penilaian ini bertujuan untuk mengevaluasi sejauh mana perusahaan memenuhi persyaratan ISO yang relevan.</li>



<li>Setelah penilaian awal, dilakukan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Audit" target="_blank" rel="noopener">audit</a> yang lebih mendalam terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Auditor yang independen akan memeriksa dokumen-dokumen, prosedur, dan praktik yang digunakan oleh perusahaan untuk memastikan bahwa mereka mematuhi standar ISO yang berlaku.</li>



<li>Perusahaan akan diminta untuk mengambil tindakan korektif dalam hal ditemukan ketidaksesuaian antara praktik perusahaan dengan standar ISO untuk memperbaiki kekurangan tersebut.</li>



<li>Perusahaan akan diberikan sertifikat ISO jika telah memenuhi semua persyaratan ISO, yang menunjukkan bahwa sistem manajemen mereka telah diakui dan memenuhi standar internasional.</li>
</ol>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-berau">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Berau &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Manfaat Jasa Sertifikasi ISO Surabaya</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhUQhNpdLDdGAfRMH27orijJ9fJNWP7pqRfSYiVhhntnL4BMuB4wIj93lZ9NdM48EA5zpzLz8YHmixxuuJ2mJc15YqWlYYwVz2wMPXQMD2B3e5SILOWn7dxDYFslaS3lTuGWo8xP3jHCBAoEfKa2detmOJKq5TUyn1KAtC1JJZUjt2ZiGXxL7K0xiQ9ZA/s320/JASA%20ISO-14001-2015%203.jpeg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Manfaat dari menggunakan jasa sertifikasi ISO antara lain:</p>



<ul>
<li>Sertifikasi ISO dapat meningkatkan reputasi perusahaan atau organisasi ditengah mata pelanggan, mitra bisnis, dan pemangku kepentingan lainnya. Ini menunjukkan komitmen perusahaan terhadap kualitas, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan.</li>



<li>Implementasi standar ISO mendorong perusahaan untuk mengadopsi praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional, yang dapat membantu meningkatkan efisiensi, mengurangi biaya, serta meningkatkan produktivitas.</li>



<li>Sertifikasi ISO dapat menjadi keunggulan kompetitif bagi perusahaan atau organisasi dalam persaingan bisnis karena banyak perusahaan dan pemerintah kini menuntut pemasok atau mitra bisnis mereka memiliki sertifikasi ISO sebagai syarat untuk kerja sama.</li>



<li>Jasa sertifikasi ISO hanya memberikan konfirmasi bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi persyaratan standar ISO pada saat sertifikasi diberikan, penting untuk mencatat. Perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar tetap sesuai dengan standar tersebut.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Jenis Layanan Sertifkasi ISO Kami di Surabaya</h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiklzZjqp5QdCzsk0fSSGAwvHgT1I-ls14GQ9jxNQxQYl3GZiTPyuSIQ8KsxlGxZ3gnO7zwRYJ138gyu1zBhUoavRgr2ue2sKEkR8MWlNUsP2gZKHJ9_ORSQRe_BludlIqMg5PdZrkDaSTMljY3yZ9QtNXdaFncUoiwG0eKThP5n6d6lyL317XXuQK8lQ/s1100/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%203.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 9001:2005</h3>



<p>ISO 9001:2005 adalah standar internasional yang dikembangkan oleh International Organization for Standardization (ISO) dalam bidang manajemen mutu. Standar ini merupakan revisi dari versi sebelumnya, yaitu ISO 9001:2000, dan telah digantikan oleh ISO 9001:2015 yang merupakan versi terbaru pada saat pengetikan ini.</p>



<p>Memberikan kerangka kerja ISO 9001:2005 untuk pengembangan, implementasi, dan pemeliharaan sistem manajemen mutu dalam suatu organisasi ditengah stanar tersebut juga menetapkan persyaratan yang harus dipenuhi oleh suatu organisasi untuk mencapai kepuasan pelanggan, meningkatkan kinerja operasional, dan memastikan kesesuaian dengan peraturan dan persyaratan hukum yang berlaku.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 9001:2005 Surabaya</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjS7OdRsPYzgwrK_ZaoDOcJVPwja7JJxKAfcuPMZxvF7ooFPCA6AgrJWwjPJjhtdgufi7XNeDL0oD1Tcd8qDOdK_R3vGd6geVd9OuEN9XGuK-YG90A2fV44knHvr7GNxUHhHbrXGnH2i6ZETeMXlccmHqySVCry6nx4fAvntE9odez5zL64JiC9pzOXCQ/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%204.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 9001:2005 mencakup beberapa poin utama, termasuk:</p>



<ul>
<li>Sistem Manajemen Mutu: Standar ini menekankan pentingnya pengembangan dan implementasi sistem manajemen mutu yang terdokumentasi di dalam organisasi. Hal ini mencakup penyusunan kebijakan mutu, perencanaan, pengendalian proses, peningkatan berkelanjutan, dan pemantauan kinerja.</li>



<li>Kepuasan Pelanggan: ISO 9001:2005 menekankan pentingnya organisasi dalam memahami kebutuhan dan harapan pelanggan serta memberikan produk atau layanan yang memenuhi atau melebihi ekspektasi pelanggan. Organisasi diharapkan untuk mengidentifikasi dan memperbaiki ketidaksesuaian yang berhubungan dengan kepuasan pelanggan.</li>



<li>Standar ini mendorong organisasi untuk mengidentifikasi dan mengelola risiko yang dapat mempengaruhi pencapaian tujuan mutu. Diharapkan oleh organisasi untuk melakukan analisis risiko, mengadopsi tindakan pencegahan yang tepat, dan mengelola risiko secara berkelanjutan.</li>



<li>Peningkatan Berkelanjutan: ISO 9001:2005 mendorong organisasi untuk melakukan penilaian kinerja secara teratur, mengidentifikasi peluang peningkatan, dan menerapkan tindakan perbaikan. Organisasi diharapkan untuk menerapkan pendekatan berkelanjutan dalam mencapai mutu yang lebih baik.</li>



<li>Standar ini menekankan pentingnya melakukan audit internal secara teratur untuk memastikan bahwa sistem manajemen mutu berfungsi dengan baik, memenuhi persyaratan standar, dan mencapai tujuan yang ditetapkan. Audit internal bertujuan untuk mengevaluasi efektivitas sistem manajemen mutu dan mengidentifikasi peluang perbaikan.</li>
</ul>



<p>Pada September 2015, ISO telah merilis versi terbaru dari standar ISO 9001, yaitu ISO 9001:2015. Versi ini menggantikan ISO 9001:2008 dan memiliki pendekatan yang lebih berorientasi pada konteks organisasi, risiko, dan pemantauan kinerja.</p>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-jayawijaya">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Jayawijaya &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 14001:2005</h3>



<p>Standar ISO 14001:2005 adalah panduan internasional untuk mengelola dampak lingkungan dari kegiatan organisasi, diterbitkan oleh Organisasi Internasional untuk Standardisasi (ISO) dan digunakan untuk Sistem Manajemen Lingkungan (EMS).<br></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjY32h42FDdnrC0hXSxijNvm20atCHis7PGWcTkR0I_WsCxxd7XaPblwgv0qMNl0Z8Y6MIGInBrkhxJ0gMgrOLg6Pvx0WI8eu_EiO6WSxCrFUvGHzrQQwq6DJT34cFEhX3gf2A9FFKKpDBBC7EvUEl_cDsc9RhAnVHgCFNln7gltuaIbotETnkm1P60jA/s850/JASA%20ISO-14001-2015.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 14001:2005 bertujuan membantu organisasi dalam mengidentifikasi, mengendalikan, dan mengurangi dampak negatif terhadap lingkungan yang disebabkan oleh kegiatan mereka. Standar ini menyediakan kerangka kerja untuk menciptakan kebijakan dan prosedur yang efektif dalam mengelola isu-isu lingkungan yang relevan.</p>



<p>Beberapa persyaratan utama yang harus dipenuhi, termasuk ISO 14001:2005, terdiri dari serangkaian persyaratan yang harus dipenuhi oleh organisasi yang ingin mendapatkan sertifikasi.</p>



<ul>
<li>Organisasi harus mengembangkan kebijakan lingkungan yang jelas dan mengkomunikasikannya kepada semua pihak terkait, ditengah kebijakan lingkungan.</li>



<li>Organisasi harus mengidentifikasi dan mengevaluasi aspek-aspek lingkungan yang <a href="https://id.wiktionary.org/wiki/signifikan" target="_blank" rel="noopener">signifikan</a> dari kegiatan mereka, serta mengembangkan tujuan dan target yang terukur untuk mengurangi dampak negatif dalam perencanaannya.</li>



<li>Organisasi harus menetapkan dan melaksanakan prosedur di tengah untuk mengendalikan operasi yang berpotensi berdampak negatif pada lingkungan, seperti manajemen limbah, penggunaan energi, dan pengelolaan bahan berbahaya.</li>



<li></li>



<li>Organisasi harus melakukan tinjauan rutin terhadap sistem manajemen lingkungan mereka ditengah untuk memastikan kesesuaian, efektivitas, dan kesempatan perbaikan.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 14001:2005 Surabaya</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhUQhNpdLDdGAfRMH27orijJ9fJNWP7pqRfSYiVhhntnL4BMuB4wIj93lZ9NdM48EA5zpzLz8YHmixxuuJ2mJc15YqWlYYwVz2wMPXQMD2B3e5SILOWn7dxDYFslaS3lTuGWo8xP3jHCBAoEfKa2detmOJKq5TUyn1KAtC1JJZUjt2ZiGXxL7K0xiQ9ZA/s320/JASA%20ISO-14001-2015%203.jpeg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 14001:2005 memberikan banyak manfaat bagi organisasi yang menerapkannya. Beberapa manfaat tersebut meliputi:</p>



<ul>
<li>Peningkatan reputasi dan kepercayaan pelanggan, pemasok, dan pihak berkepentingan lainnya ditengah fokus perusahaan.</li>



<li>Dengan menengah risiko kepatuhan terhadap peraturan lingkungan yang berlaku.</li>



<li>Meningkatkan efisiensi operasional dan pengurangan biaya melalui pengelolaan yang lebih baik terhadap sumber daya dan limbah.</li>



<li>Peluang inovasi dan efisiensi baru dalam aspek lingkungan perlu diidentifikasi.</li>



<li>Mengarah pada pengurangan dampak negatif pada lingkungan dan masyarakat.</li>
</ul>



<p>Perlu dicatat bahwa informasi di atas berdasarkan ISO 14001:2005 yang dirilis pada tahun 2005. Terdapat versi terbaru, yaitu ISO 14001:2015, yang menggantikan standar tersebut dengan beberapa perubahan dan perbaikan.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Keunggulan Jasa Sertifikasi ISO Surabaya</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjS7OdRsPYzgwrK_ZaoDOcJVPwja7JJxKAfcuPMZxvF7ooFPCA6AgrJWwjPJjhtdgufi7XNeDL0oD1Tcd8qDOdK_R3vGd6geVd9OuEN9XGuK-YG90A2fV44knHvr7GNxUHhHbrXGnH2i6ZETeMXlccmHqySVCry6nx4fAvntE9odez5zL64JiC9pzOXCQ/s1430/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%204.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa keunggulan utama dari jasa sertifikasi ISO ditawarkan kepada perusahaan atau organisasi yang memilih untuk mendapatkan sertifikasi ISO.</p>



<ul>
<li>Jasa sertifikasi ISO menawarkan validasi independen terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Sertifikasi ISO yang diberikan oleh lembaga sertifikasi independen memiliki kredibilitas yang tinggi dan diakui secara internasional, hal ini dapat memberikan keyakinan kepada pelanggan, mitra bisnis, dan pihak lain bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi standar internasional yang diakui.</li>



<li>Memiliki sertifikasi ISO membantu meningkatkan reputasi dan kepercayaan perusahaan atau organisasi dengan menunjukkan komitmen terhadap kualitas, keamanan, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan. Dengan demikian, perusahaan atau organisasi yang memiliki sertifikat ISO dapat memperoleh kepercayaan pelanggan dan pemangku kepentingan lainnya serta meningkatkan citra dan merek perusahaan.</li>



<li>Peningkatan efisiensi dan produktivitas: Implementasi standar ISO mendorong perusahaan atau organisasi untuk menerapkan praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional. Dengan adopsi sistem manajemen yang terstruktur dan terstandarisasi, perusahaan dapat lebih efektif dalam mengelola sumber daya dan memenuhi kebutuhan pelanggan. Ini dapat membantu meningkatkan efisiensi proses, mengurangi biaya, menghindari risiko, dan meningkatkan produktivitas secara keseluruhan.</li>



<li>Dalam memenuhi persyaratan pelanggan dan mitra bisnis, dalam beberapa kasus, perusahaan atau organisasi harus memiliki sertifikasi ISO. Pemasok atau mitra bisnis banyak perusahaan besar atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Sektor_publik" target="_blank" rel="noopener">sektor publik</a> ditengah wajib memiliki sertifikasi ISO sebagai salah satu syarat kerja sama. Dengan memiliki sertifikasi ISO, perusahaan atau organisasi dapat memenuhi persyaratan ini dan memperluas peluang bisnis.</li>



<li>Beberapa standar ISO mencakup persyaratan hukum dan peraturan yang harus dipatuhi oleh perusahaan atau organisasi. Dengan mendapatkan sertifikasi ISO, perusahaan dapat memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan ini dan mengurangi risiko hukum atau sanksi. Pemenuhan persyaratan hukum dan peraturan ditengah menjadi salah satu manfaat dari mendapatkan sertifikasi ISO.</li>
</ul>



<p>Penting untuk diingat bahwa sertifikasi ISO tidak hanya berfungsi sebagai pencapaian akhir, tetapi juga sebagai proses berkelanjutan. Perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar tetap sesuai dengan standar ISO.</p>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/DT5xtd74yKg" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe></center>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-alor">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Alor &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center has-ast-global-color-0-color has-text-color has-large-font-size">Layanan Kami Lainnya</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-152 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="684" data-id="25621"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg" alt="" class="wp-image-25621" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-768x513.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1536x1025.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-2048x1367.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="720" height="540" data-id="25618"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg" alt="" class="wp-image-25618" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg 720w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="393" data-id="25612"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg" alt="" class="wp-image-25612" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4-300x168.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-157">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbu">SBU</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujptl">SBUJPTL</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujk">SBUJK</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-158 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="710" height="375" data-id="25589"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp" alt="" class="wp-image-25589" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp 710w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3-300x158.webp 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="683" data-id="25593"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-25593" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015.jpg 1170w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" data-id="25598"  src="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-25598" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-300x169.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-768x432.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-163">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso">ISO</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso90012015">ISO 9001:2005</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso140012015">ISO 14001:2015</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-164 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="759" height="610" data-id="25705"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg" alt="" class="wp-image-25705" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg 759w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1-300x241.jpg 300w" sizes="(max-width: 759px) 100vw, 759px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="800" height="427" data-id="25701"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg" alt="" class="wp-image-25701" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg 800w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-300x160.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-768x410.jpeg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="538" data-id="25692"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg" alt="" class="wp-image-25692" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-169">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/keahlian-kerja">SKA/SKT</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iujk">IUJK</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/pt-cv">PT/CV</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-170 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="940" height="788" data-id="25684"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png" alt="" class="wp-image-25684" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png 940w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-300x251.png 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-768x644.png 768w" sizes="(max-width: 940px) 100vw, 940px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="404" data-id="25675"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg" alt="" class="wp-image-25675" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3-300x173.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="25783"  src="/wp-content/uploads/2023/06/blank.png" alt="" class="wp-image-25783"/></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-175">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/skup-migas">SKUP MIGAS</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/smk3">SMK3</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow"></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Banyuasin &#8211; Sertifikat.co.id</title>
		<link>/pengurusan-iso-banyuasin.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Jun 2023 02:20:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ISO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengurusan-iso-banyuasin.html</guid>

					<description><![CDATA[Layanan jasa sertifikasi ISO disediakan oleh organisasi sertifikasi independen dengan tujuan membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO, yang dikembangkan serta diterbitkan oleh International Organization for Standardization, sebuah lembaga internasional yang mengembangkan dan menerbitkan standar internasional dalam berbagai bidang seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain. Tahapan Pengurusan ISO Banyuasin Proses sertifikasi &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengurusan-iso-banyuasin.html"> <span class="screen-reader-text">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Banyuasin &#8211; Sertifikat.co.id</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Layanan jasa sertifikasi ISO disediakan oleh organisasi sertifikasi <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Independen" target="_blank" rel="noopener">independen</a> dengan tujuan membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO, yang dikembangkan serta diterbitkan oleh International Organization for Standardization, sebuah lembaga internasional yang mengembangkan dan menerbitkan standar internasional dalam berbagai bidang seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Tahapan Pengurusan ISO Banyuasin</h3>



<p>Proses sertifikasi ISO melibatkan beberapa tahap, antara lain, jasa sertifikasi ISO membantu perusahaan atau organisasi dalam proses penerapan standar ISO dan memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan yang ditetapkan dalam standar tersebut.</p>



<ol>
<li>Organisasi sertifikasi akan melakukan penilaian awal terhadap perusahaan atau organisasi yang mengajukan sertifikasi ditengah bertujuan untuk mengevaluasi sejauh mana perusahaan memenuhi persyaratan ISO yang relevan.</li>



<li>Setelah penilaian awal, auditor yang independen akan melakukan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Audit" target="_blank" rel="noopener">audit</a> yang lebih mendalam terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Mereka akan memeriksa dokumen-dokumen, prosedur, dan praktik yang digunakan oleh perusahaan untuk memastikan bahwa mereka mematuhi standar ISO yang berlaku.</li>



<li>Perusahaan akan diminta untuk mengambil tindakan korektif dalam hal ditemukan ketidaksesuaian antara praktik perusahaan dengan standar ISO untuk memperbaiki kekurangan tersebut.</li>



<li>Saat perusahaan telah memenuhi semua persyaratan ISO, maka akan diberikan sertifikat ISO yang menunjukkan bahwa sistem manajemen mereka telah diakui dan memenuhi standar internasional.</li>
</ol>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-labuhanbatu">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Labuhanbatu &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Manfaat Jasa Sertifikasi ISO Banyuasin</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjY32h42FDdnrC0hXSxijNvm20atCHis7PGWcTkR0I_WsCxxd7XaPblwgv0qMNl0Z8Y6MIGInBrkhxJ0gMgrOLg6Pvx0WI8eu_EiO6WSxCrFUvGHzrQQwq6DJT34cFEhX3gf2A9FFKKpDBBC7EvUEl_cDsc9RhAnVHgCFNln7gltuaIbotETnkm1P60jA/s320/JASA%20ISO-14001-2015.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Manfaat dari menggunakan jasa sertifikasi ISO antara lain:</p>



<ul>
<li>Sertifikasi ISO dapat meningkatkan reputasi perusahaan atau organisasi di mata pelanggan, mitra bisnis, dan pemangku kepentingan lainnya ditengah hal ini menunjukkan komitmen perusahaan terhadap kualitas, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan.</li>



<li>Implementasi standar ISO mendorong perusahaan untuk mengadopsi praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional, yang dapat membantu meningkatkan efisiensi, mengurangi biaya, serta meningkatkan produktivitas.</li>



<li>Sertifikasi ISO dapat menjadi keunggulan kompetitif bagi perusahaan atau organisasi dalam persaingan bisnis karena banyak perusahaan dan pemerintah kini menuntut pemasok atau mitra bisnis mereka memiliki sertifikasi ISO sebagai syarat untuk bekerja sama, sehingga berdampak pada peningkatan daya saing.</li>



<li>Penting untuk mencatat bahwa jasa sertifikasi ISO hanya memberikan konfirmasi bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi persyaratan standar ISO pada saat sertifikasi diberikan. Perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar tetap sesuai dengan standar tersebut.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Jenis Layanan Sertifkasi ISO Kami di Banyuasin</h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjY32h42FDdnrC0hXSxijNvm20atCHis7PGWcTkR0I_WsCxxd7XaPblwgv0qMNl0Z8Y6MIGInBrkhxJ0gMgrOLg6Pvx0WI8eu_EiO6WSxCrFUvGHzrQQwq6DJT34cFEhX3gf2A9FFKKpDBBC7EvUEl_cDsc9RhAnVHgCFNln7gltuaIbotETnkm1P60jA/s320/JASA%20ISO-14001-2015.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 9001:2005</h3>



<p>Standar ISO 9001:2005 adalah revisi dari versi sebelumnya, yaitu ISO 9001:2000, yang dikembangkan oleh International Organization for Standardization (ISO) dalam bidang manajemen mutu. ISO 9001:2015 yang merupakan versi terbaru pada saat pengetikan ini telah menggantikan standar tersebut.</p>



<p>ISO 9001:2005 memberikan kerangka kerja untuk pengembangan, implementasi, dan pemeliharaan sistem manajemen mutu dalam suatu organisasi. Standar ini menetapkan persyaratan yang harus dipenuhi oleh suatu organisasi untuk mencapai kepuasan pelanggan, meningkatkan kinerja operasional, dan memastikan kesesuaian dengan peraturan dan persyaratan hukum yang berlaku.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 9001:2005 Banyuasin</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjHDEAhZHRzwYTiWV4vxQG5rQZfM_FHKy3nlRZRhog2x0l2yDkYw60MhQDqT66P-LGJQ1_XrWrpQofRucnLIVw6xgWlRNZbv5IM7fMS3ucvdleBDdzxLrufkSbQKei6qcP7soDaQW0MebnM0cNpDWdiIAiACgQVXpWu_6thi168NVVaQX-J1yXE6XuGrA/s1170/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 9001:2005 memiliki beberapa poin utama, yaitu:</p>



<ul>
<li>Standar ini menekankan pentingnya pengembangan dan implementasi sistem manajemen mutu yang terdokumentasi di dalam organisasi, di mana hal ini mencakup penyusunan kebijakan mutu, perencanaan, pengendalian proses, peningkatan berkelanjutan, dan pemantauan kinerja.</li>



<li>ISO 9001:2005 menekankan pentingnya organisasi dalam memahami kebutuhan dan harapan pelanggan serta memberikan produk atau layanan yang memenuhi atau melebihi ekspektasi pelanggan. Ditengah itu, organisasi diharapkan untuk mengidentifikasi dan memperbaiki ketidaksesuaian yang berhubungan dengan kepuasan pelanggan.</li>



<li>Manajemen Risiko: Standar ini mendorong organisasi untuk mengidentifikasi dan mengelola risiko yang dapat mempengaruhi pencapaian tujuan mutu. Organisasi diharapkan untuk melakukan analisis risiko, mengadopsi tindakan pencegahan yang tepat, dan mengelola risiko secara berkelanjutan.</li>



<li>ISO 9001:2005 mendorong organisasi untuk melakukan penilaian kinerja secara teratur, mengidentifikasi peluang peningkatan, dan menerapkan tindakan perbaikan dengan tujuan mencapai mutu yang lebih baik secara berkelanjutan.</li>



<li>Standar ini menekankan pentingnya melakukan audit internal secara teratur untuk memastikan bahwa sistem manajemen mutu berfungsi dengan baik, memenuhi persyaratan standar, dan mencapai tujuan yang ditetapkan. Audit internal bertujuan untuk mengevaluasi efektivitas sistem manajemen mutu dan mengidentifikasi peluang perbaikan.</li>
</ul>



<p>Pada September 2015, ISO telah merilis versi terbaru dari standar ISO 9001, yaitu ISO 9001:2015. Versi ini menggantikan ISO 9001:2008 dan memiliki pendekatan yang lebih berorientasi pada konteks organisasi, risiko, dan pemantauan kinerja.</p>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-buru-selatan">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Buru Selatan &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 14001:2005</h3>



<p>Standar internasional ISO 14001:2005 adalah pedoman yang digunakan oleh organisasi dalam mengelola dampak lingkungan dari kegiatan mereka. Diterbitkan oleh Organisasi Internasional untuk Standardisasi (ISO), standar ini digunakan untuk sistem manajemen lingkungan (Environmental Management System/EMS).<br></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjS7OdRsPYzgwrK_ZaoDOcJVPwja7JJxKAfcuPMZxvF7ooFPCA6AgrJWwjPJjhtdgufi7XNeDL0oD1Tcd8qDOdK_R3vGd6geVd9OuEN9XGuK-YG90A2fV44knHvr7GNxUHhHbrXGnH2i6ZETeMXlccmHqySVCry6nx4fAvntE9odez5zL64JiC9pzOXCQ/s1430/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%204.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 14001:2005 membantu organisasi dalam mengidentifikasi, mengendalikan, dan mengurangi dampak negatif terhadap lingkungan yang dihasilkan oleh kegiatan mereka. Standar ini memberikan kerangka kerja untuk menciptakan kebijakan dan prosedur yang efektif dalam mengelola isu-isu lingkungan yang relevan. Tujuan utama dari ISO 14001:2005 tetap sama, yaitu membantu organisasi dalam mengurangi dampak buruk terhadap lingkungan.</p>



<p>Beberapa persyaratan utama yang harus dipenuhi oleh organisasi yang ingin mendapatkan sertifikasi merupakan bagian dari serangkaian persyaratan ISO 14001:2005.</p>



<ul>
<li>Kebijakan Lingkungan: Organisasi harus mengembangkan kebijakan lingkungan yang jelas dan mengkomunikasikannya kepada semua pihak terkait.</li>



<li>Organisasi harus mengidentifikasi dan mengevaluasi aspek-aspek lingkungan yang <a href="https://id.wiktionary.org/wiki/signifikan" target="_blank" rel="noopener">signifikan</a> dari kegiatan mereka serta membuat tujuan dan target yang terukur untuk mengurangi dampak negatif pada perencanaan.</li>



<li>Organisasi harus menetapkan dan melaksanakan prosedur untuk mengendalikan operasi di mana pengelolaan limbah, penggunaan energi, dan pengelolaan bahan berbahaya dapat berdampak negatif pada lingkungan.</li>



<li>Organisasi harus melaporkan hasil pengukuran, pemantauan, dan evaluasi secara teratur terhadap kinerja lingkungan mereka kepada pihak yang berkepentingan.</li>



<li>Organisasi harus melakukan tinjauan rutin terhadap sistem manajemen lingkungan mereka untuk memastikan kesesuaian, efektivitas, dan kesempatan perbaikan, adalah kalimat yang dimulai dengan kata ditengah yang tidak perlu diubah menjadi kalimat lain.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 14001:2005 Banyuasin</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizja-gvyrNAgZNiiU9ORyARrZQMrCzMCrVRk8NNj_EVjTQ7FF2ZPpX5-HSrxhnN2MjPDHFo2MHrI70MslxQj3Z75AVumq_942bCYW74ycBnf6RfJzUcgEqqiydDg3JVfheaaLdlnTviz2NHH0N95FTZ7AFZz6kC6ABBkZ7-ZCTzmsJpizfS8UcjX-6uA/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%202.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Manfaat yang diperoleh organisasi yang menerapkan ISO 14001:2005 cukup banyak, di antaranya adalah:</p>



<ul>
<li>Pemasok, pelanggan, dan pihak berkepentingan lainnya dapat memperoleh kepercayaan dan reputasi yang lebih baik.</li>



<li>Dengan menengah risiko kepatuhan terhadap peraturan lingkungan yang berlaku.</li>



<li>Pengelolaan yang lebih baik terhadap sumber daya dan limbah dapat meningkatkan efisiensi operasional dan mengurangi biaya.</li>



<li>Peluang inovasi dan efisiensi baru dalam aspek lingkungan perlu diidentifikasi.</li>



<li>Pengurangan dampak negatif pada lingkungan dan masyarakat merupakan tujuan yang dituju.</li>
</ul>



<p>Informasi di atas, perlu dicatat, didasarkan pada ISO 14001:2005 yang dirilis pada tahun 2005. Terdapat versi terbaru, yaitu ISO 14001:2015, yang menggantikan standar tersebut dengan beberapa perubahan dan perbaikan.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Keunggulan Jasa Sertifikasi ISO Banyuasin</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj3tlFp_o9rGT8-X70vPwHQBJVvreI4tVj7fEGCaQF8_ZoJklpB6P_KSbAubBKacZxlnYLTkbfPn4irdmLJIv17leooHn21nbpQYZQFymydda-pzJ4yM9cm8Gw9gw2pbu_4L4tC2KBbXGt9GcMatfnmjzunSC_iYB_A2zM43mZxxBkzXvuzdSjYEXEoCA/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%202.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa keunggulan utama dari jasa sertifikasi ISO ditawarkan bagi perusahaan atau organisasi yang memilih untuk mendapatkan sertifikasi ISO.</p>



<ul>
<li>Jasa sertifikasi ISO memberikan validasi independen terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Sertifikasi ISO yang diberikan oleh lembaga sertifikasi independen memiliki kredibilitas yang tinggi dan diakui secara internasional. Ini berarti bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi standar internasional yang diakui, dan dapat memberikan keyakinan kepada pelanggan, mitra bisnis, dan pihak lain.</li>



<li>Sertifikasi ISO dapat meningkatkan reputasi dan kepercayaan perusahaan atau organisasi dengan menunjukkan komitmen terhadap kualitas, keamanan, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan. Dengan memiliki sertifikat ISO, perusahaan atau organisasi dapat memperoleh kepercayaan pelanggan dan pemangku kepentingan lainnya, yang pada gilirannya dapat meningkatkan citra dan merek perusahaan.</li>



<li>Peningkatan efisiensi dan produktivitas: Implementasi standar ISO mendorong perusahaan atau organisasi untuk menerapkan praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional. Dengan adopsi sistem manajemen yang terstruktur dan terstandarisasi, perusahaan dapat lebih efektif dalam mengelola sumber daya dan memenuhi kebutuhan pelanggan. Ini dapat membantu meningkatkan efisiensi proses, mengurangi biaya, menghindari risiko, dan meningkatkan produktivitas secara keseluruhan.</li>



<li>Memenuhi persyaratan pelanggan dan mitra bisnis: Dalam beberapa kasus, perusahaan atau organisasi harus memiliki sertifikasi ISO untuk memenuhi persyaratan pelanggan atau mitra bisnis. Banyak perusahaan besar atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Sektor_publik" target="_blank" rel="noopener">sektor publik</a> mewajibkan pemasok atau mitra bisnis mereka untuk memiliki sertifikasi ISO sebagai salah satu syarat kerja sama. Dengan memiliki sertifikasi ISO, perusahaan atau organisasi dapat memenuhi persyaratan ini dan memperluas peluang bisnis.</li>



<li>Beberapa standar ISO mencakup persyaratan hukum dan peraturan yang harus dipatuhi oleh perusahaan atau organisasi. Dengan mendapatkan sertifikasi ISO, perusahaan dapat memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan ini dan mengurangi risiko hukum atau sanksi. Pemenuhan persyaratan hukum dan peraturan ditengah menjadi salah satu manfaat dari mendapatkan sertifikasi ISO.</li>
</ul>



<p>Sertifikasi ISO bukan hanya sebagai pencapaian akhir, tetapi juga sebagai proses berkelanjutan yang harus terus dipelihara dan ditingkatkan oleh perusahaan atau organisasi agar tetap sesuai dengan standar ISO.</p>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/DT5xtd74yKg" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe></center>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-bengkalis">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Bengkalis &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center has-ast-global-color-0-color has-text-color has-large-font-size">Layanan Kami Lainnya</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-177 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="684" data-id="25621"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg" alt="" class="wp-image-25621" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-768x513.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1536x1025.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-2048x1367.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="720" height="540" data-id="25618"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg" alt="" class="wp-image-25618" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg 720w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="393" data-id="25612"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg" alt="" class="wp-image-25612" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4-300x168.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-182">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbu">SBU</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujptl">SBUJPTL</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujk">SBUJK</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-183 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="710" height="375" data-id="25589"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp" alt="" class="wp-image-25589" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp 710w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3-300x158.webp 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="683" data-id="25593"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-25593" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015.jpg 1170w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" data-id="25598"  src="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-25598" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-300x169.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-768x432.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-188">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso">ISO</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso90012015">ISO 9001:2005</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso140012015">ISO 14001:2015</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-189 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="759" height="610" data-id="25705"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg" alt="" class="wp-image-25705" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg 759w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1-300x241.jpg 300w" sizes="(max-width: 759px) 100vw, 759px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="800" height="427" data-id="25701"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg" alt="" class="wp-image-25701" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg 800w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-300x160.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-768x410.jpeg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="538" data-id="25692"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg" alt="" class="wp-image-25692" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-194">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/keahlian-kerja">SKA/SKT</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iujk">IUJK</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/pt-cv">PT/CV</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-195 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="940" height="788" data-id="25684"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png" alt="" class="wp-image-25684" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png 940w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-300x251.png 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-768x644.png 768w" sizes="(max-width: 940px) 100vw, 940px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="404" data-id="25675"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg" alt="" class="wp-image-25675" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3-300x173.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="25783"  src="/wp-content/uploads/2023/06/blank.png" alt="" class="wp-image-25783"/></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-200">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/skup-migas">SKUP MIGAS</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/smk3">SMK3</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow"></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Tanah Bumbu &#8211; Sertifikat.co.id</title>
		<link>/pengurusan-iso-tanah-bumbu.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:14:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ISO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengurusan-iso-tanah-bumbu.html</guid>

					<description><![CDATA[Organisasi sertifikasi independen memberikan layanan untuk membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO yang dikembangkan dan diterbitkan oleh International Organization for Standardization (ISO), sebuah lembaga internasional yang mengembangkan standar internasional dalam berbagai bidang seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain. Tahapan Pengurusan ISO Tanah Bumbu Jasa sertifikasi ISO membantu perusahaan atau organisasi &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengurusan-iso-tanah-bumbu.html"> <span class="screen-reader-text">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Tanah Bumbu &#8211; Sertifikat.co.id</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Organisasi sertifikasi <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Independen" target="_blank" rel="noopener">independen</a> memberikan layanan untuk membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO yang dikembangkan dan diterbitkan oleh International Organization for Standardization (ISO), sebuah lembaga internasional yang mengembangkan standar internasional dalam berbagai bidang seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Tahapan Pengurusan ISO Tanah Bumbu</h3>



<p>Jasa sertifikasi ISO membantu perusahaan atau organisasi dalam proses penerapan standar ISO dan memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan yang ditetapkan dalam standar tersebut. Proses sertifikasi ISO melibatkan beberapa tahap, antara lain:</p>



<ol>
<li>Organisasi sertifikasi akan melakukan penilaian awal terhadap perusahaan atau organisasi yang mengajukan sertifikasi dengan tujuan mengevaluasi sejauh mana perusahaan memenuhi persyaratan ISO yang relevan.</li>



<li>Setelah penilaian awal, dilakukan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Audit" target="_blank" rel="noopener">audit</a> yang lebih mendalam terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Auditor yang independen akan memeriksa dokumen-dokumen, prosedur, dan praktik yang digunakan oleh perusahaan untuk memastikan bahwa mereka mematuhi standar ISO yang berlaku.</li>



<li>Perusahaan akan diminta untuk mengambil tindakan korektif jika ditemukan ketidaksesuaian antara praktik perusahaan dengan standar ISO guna memperbaiki kekurangan tersebut.</li>



<li>Saat perusahaan telah memenuhi semua persyaratan ISO, maka akan diberikan sertifikat ISO yang menunjukkan bahwa sistem manajemen mereka telah diakui dan memenuhi standar internasional.</li>
</ol>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-mahakam-ulu">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Mahakam Ulu &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Manfaat Jasa Sertifikasi ISO Tanah Bumbu</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjHDEAhZHRzwYTiWV4vxQG5rQZfM_FHKy3nlRZRhog2x0l2yDkYw60MhQDqT66P-LGJQ1_XrWrpQofRucnLIVw6xgWlRNZbv5IM7fMS3ucvdleBDdzxLrufkSbQKei6qcP7soDaQW0MebnM0cNpDWdiIAiACgQVXpWu_6thi168NVVaQX-J1yXE6XuGrA/s1170/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Antara lain, manfaat dari menggunakan jasa sertifikasi ISO adalah:</p>



<ul>
<li>Sertifikasi ISO dapat meningkatkan reputasi perusahaan atau organisasi di mata pelanggan, mitra bisnis, dan pemangku kepentingan lainnya, menunjukkan komitmen perusahaan terhadap kualitas, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan.</li>



<li>Implementasi standar ISO ditengah mendorong perusahaan untuk mengadopsi praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional, yang dapat membantu meningkatkan efisiensi, mengurangi biaya, dan meningkatkan produktivitas.</li>



<li>Sertifikasi ISO dapat menjadi keunggulan kompetitif bagi perusahaan atau organisasi dalam persaingan bisnis karena banyak perusahaan dan pemerintah kini menuntut pemasok atau mitra bisnis mereka memiliki sertifikasi ISO sebagai syarat untuk kerja sama.</li>



<li>Jasa sertifikasi ISO hanya memberikan konfirmasi bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi persyaratan standar ISO pada saat sertifikasi diberikan, penting untuk mencatat. Perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar tetap sesuai dengan standar tersebut.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Jenis Layanan Sertifkasi ISO Kami di Tanah Bumbu</h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhUQhNpdLDdGAfRMH27orijJ9fJNWP7pqRfSYiVhhntnL4BMuB4wIj93lZ9NdM48EA5zpzLz8YHmixxuuJ2mJc15YqWlYYwVz2wMPXQMD2B3e5SILOWn7dxDYFslaS3lTuGWo8xP3jHCBAoEfKa2detmOJKq5TUyn1KAtC1JJZUjt2ZiGXxL7K0xiQ9ZA/s1280/JASA%20ISO-14001-2015%203.jpeg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 9001:2005</h3>



<p>ISO 9001:2005 adalah standar internasional yang dikembangkan oleh International Organization for Standardization (ISO) dalam bidang manajemen mutu. Standar ini merupakan revisi dari versi sebelumnya, yaitu ISO 9001:2000, dan telah digantikan oleh ISO 9001:2015 yang merupakan versi terbaru pada saat pengetikan ini.</p>



<p>Memberikan kerangka kerja ISO 9001:2005 untuk pengembangan, implementasi, dan pemeliharaan sistem manajemen mutu dalam suatu organisasi ditengah stanar tersebut juga menetapkan persyaratan yang harus dipenuhi oleh suatu organisasi untuk mencapai kepuasan pelanggan, meningkatkan kinerja operasional, dan memastikan kesesuaian dengan peraturan dan persyaratan hukum yang berlaku.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 9001:2005 Tanah Bumbu</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizja-gvyrNAgZNiiU9ORyARrZQMrCzMCrVRk8NNj_EVjTQ7FF2ZPpX5-HSrxhnN2MjPDHFo2MHrI70MslxQj3Z75AVumq_942bCYW74ycBnf6RfJzUcgEqqiydDg3JVfheaaLdlnTviz2NHH0N95FTZ7AFZz6kC6ABBkZ7-ZCTzmsJpizfS8UcjX-6uA/s511/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%202.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 9001:2005 memiliki beberapa poin utama, yaitu:</p>



<ul>
<li>Standar ini menekankan pentingnya pengembangan dan implementasi sistem manajemen mutu yang terdokumentasi di dalam organisasi, di mana hal ini mencakup penyusunan kebijakan mutu, perencanaan, pengendalian proses, peningkatan berkelanjutan, dan pemantauan kinerja.</li>



<li>ISO 9001:2005 menitikberatkan pentingnya organisasi memahami kebutuhan dan harapan pelanggan serta memberikan produk atau layanan yang melebihi ekspektasi pelanggan, dengan demikian kepuasan pelanggan dapat terpenuhi. Organisasi diharapkan untuk mengenali dan membenahi ketidaksesuaian yang terkait dengan kepuasan pelanggan.</li>



<li>Standar Manajemen Risiko ini mendorong organisasi untuk mengidentifikasi dan mengelola risiko yang dapat mempengaruhi pencapaian tujuan mutu. Analisis risiko diharapkan dilakukan oleh organisasi, kemudian mengadopsi tindakan pencegahan yang tepat dan mengelola risiko secara berkelanjutan.</li>



<li>ISO 9001:2005 mendorong organisasi untuk melakukan penilaian kinerja secara teratur, mengidentifikasi peluang peningkatan, dan menerapkan tindakan perbaikan dalam peningkatan berkelanjutan. Dalam mencapai mutu yang lebih baik, organisasi diharapkan untuk menerapkan pendekatan berkelanjutan.</li>



<li>Standar ini menekankan pentingnya dilakukan audit internal secara teratur untuk memastikan bahwa sistem manajemen mutu berfungsi dengan baik, memenuhi persyaratan standar, dan mencapai tujuan yang ditetapkan. Tujuan dari audit internal adalah untuk mengevaluasi efektivitas sistem manajemen mutu dan mengidentifikasi peluang perbaikan.</li>
</ul>



<p>ISO merilis versi terbaru dari standar ISO 9001:2015 pada September 2015, yang menggantikan ISO 9001:2008 dan memiliki pendekatan yang lebih berorientasi pada konteks organisasi, risiko, dan pemantauan kinerja.</p>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-pematangsiantar">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Pematangsiantar &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 14001:2005</h3>



<p>Standar ISO 14001:2005 adalah panduan bagi organisasi dalam mengelola dampak lingkungan dari kegiatan mereka yang diterbitkan oleh Organisasi Internasional untuk Standardisasi (ISO) dan digunakan untuk sistem manajemen lingkungan (Environmental Management System/EMS).<br></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjHDEAhZHRzwYTiWV4vxQG5rQZfM_FHKy3nlRZRhog2x0l2yDkYw60MhQDqT66P-LGJQ1_XrWrpQofRucnLIVw6xgWlRNZbv5IM7fMS3ucvdleBDdzxLrufkSbQKei6qcP7soDaQW0MebnM0cNpDWdiIAiACgQVXpWu_6thi168NVVaQX-J1yXE6XuGrA/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Tujuan utama ISO 14001:2005 adalah membantu organisasi mengidentifikasi, mengendalikan, dan mengurangi dampak negatif yang dihasilkan oleh kegiatan mereka terhadap lingkungan. Standar ini memberikan kerangka kerja untuk menciptakan kebijakan dan prosedur yang efektif dalam mengelola isu-isu lingkungan yang relevan.</p>



<p>Beberapa persyaratan utama yang harus dipenuhi oleh organisasi yang ingin mendapatkan sertifikasi merupakan bagian dari serangkaian persyaratan ISO 14001:2005.</p>



<ul>
<li>Organisasi harus mengembangkan kebijakan lingkungan yang jelas dan mengkomunikasikannya kepada semua pihak terkait, ditengah hal lain yang harus diperhatikan di lingkungan kerja.</li>



<li>Organisasi harus mengidentifikasi dan mengevaluasi aspek-aspek lingkungan yang <a href="https://id.wiktionary.org/wiki/signifikan" target="_blank" rel="noopener">signifikan</a> dari kegiatan mereka serta mengembangkan tujuan dan target yang terukur untuk mengurangi dampak negatif dalam perencanaan.</li>



<li>Organisasi harus melaksanakan prosedur untuk mengendalikan operasi yang berpotensi berdampak negatif pada lingkungan, seperti manajemen limbah, penggunaan energi, dan pengelolaan bahan berbahaya. Prosedur ini harus ditetapkan dengan implementasi yang baik.</li>



<li>Organisasi harus melakukan pemantauan, pengukuran, dan evaluasi secara teratur terhadap kinerja lingkungan mereka dan melaporkan hasilnya kepada pihak yang berkepentingan, ditengah hal tersebut tidak ada perubahan makna pada kalimat.</li>



<li>Organisasi harus melakukan tinjauan rutin terhadap sistem manajemen lingkungan mereka untuk memastikan kesesuaian, efektivitas, dan kesempatan perbaikan, adalah kalimat yang dimulai dengan kata ditengah yang tidak perlu diubah menjadi kalimat lain.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 14001:2005 Tanah Bumbu</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgkY3LaNSyS23KAczThSIZlLYynGemnfC3ruAjRwSkwjIdXEv8TAYiCSnqyekUVvyJWrc6OQptkCXZcFytfldWdIRDnz16Ycvpxt8rh_asPuxGqs8H419YxwBLGXuFnPjdu5QrDLdXyU2j-7etPQKjzZDhh7RoEafXnm85BcmJ6bfr8APPJUNR7lHcCDw/s320/JASA%20ISO-14001-2015%202.jpeg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa manfaat yang meliputi diberikan oleh ISO 14001:2005 bagi organisasi yang menerapkannya.</p>



<ul>
<li>Meningkatkan reputasi dan kepercayaan pelanggan, pemasok, dan pihak berkepentingan lainnya.</li>



<li>Meminimalkan risiko kepatuhan terhadap peraturan lingkungan yang berlaku.</li>



<li>Meningkatkan efisiensi operasional dan pengurangan biaya melalui pengelolaan yang lebih baik terhadap sumber daya dan limbah.</li>



<li>Dalam aspek lingkungan, mengidentifikasi peluang inovasi dan efisiensi baru.</li>



<li>Pada arahnya mengurangi dampak negatif pada lingkungan dan masyarakat.</li>
</ul>



<p>Informasi di atas didasarkan pada ISO 14001:2005 yang dirilis pada tahun 2005, perlu dicatat bahwa terdapat versi terbaru ISO 14001:2015 yang menggantikan standar tersebut dengan beberapa perubahan dan perbaikan.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Keunggulan Jasa Sertifikasi ISO Tanah Bumbu</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizja-gvyrNAgZNiiU9ORyARrZQMrCzMCrVRk8NNj_EVjTQ7FF2ZPpX5-HSrxhnN2MjPDHFo2MHrI70MslxQj3Z75AVumq_942bCYW74ycBnf6RfJzUcgEqqiydDg3JVfheaaLdlnTviz2NHH0N95FTZ7AFZz6kC6ABBkZ7-ZCTzmsJpizfS8UcjX-6uA/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%202.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa keunggulan utama dari jasa sertifikasi ISO adalah ditawarkan kepada perusahaan atau organisasi yang memilih untuk mendapatkan sertifikasi ISO.</p>



<ul>
<li>Validasi independen: Jasa sertifikasi ISO menyediakan validasi independen terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Ini berarti bahwa sertifikasi ISO yang diberikan oleh lembaga sertifikasi independen memiliki kredibilitas yang tinggi dan diakui secara internasional. Hal ini dapat memberikan keyakinan kepada pelanggan, mitra bisnis, dan pihak lain bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi standar internasional yang diakui.</li>



<li>Memiliki sertifikasi ISO membantu meningkatkan reputasi dan kepercayaan perusahaan atau organisasi dengan menunjukkan komitmen terhadap kualitas, keamanan, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan. Dengan demikian, perusahaan atau organisasi yang memiliki sertifikat ISO dapat memperoleh kepercayaan pelanggan dan pemangku kepentingan lainnya serta meningkatkan citra dan merek perusahaan.</li>



<li>Implementasi standar ISO ditengah mendorong perusahaan atau organisasi untuk menerapkan praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional, yang pada akhirnya meningkatkan efisiensi dan produktivitas. Dengan adopsi sistem manajemen yang terstruktur dan terstandarisasi, perusahaan dapat lebih efektif dalam mengelola sumber daya dan memenuhi kebutuhan pelanggan. Ini dapat membantu meningkatkan efisiensi proses, mengurangi biaya, menghindari risiko, dan meningkatkan produktivitas secara keseluruhan.</li>



<li>Dalam memenuhi persyaratan pelanggan dan mitra bisnis, dalam beberapa kasus perusahaan atau organisasi harus memiliki sertifikasi ISO. Banyak perusahaan besar atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Sektor_publik" target="_blank" rel="noopener">sektor publik</a> mewajibkan pemasok atau mitra bisnis mereka untuk memiliki sertifikasi ISO sebagai salah satu syarat kerja sama. Dengan memiliki sertifikasi ISO, perusahaan atau organisasi dapat memenuhi persyaratan ini dan memperluas peluang bisnis.</li>



<li>Beberapa standar ISO mencakup persyaratan hukum dan peraturan yang harus dipatuhi oleh perusahaan atau organisasi. Dengan mendapatkan sertifikasi ISO, perusahaan dapat memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan ini dan mengurangi risiko hukum atau sanksi, ditengah pemenuhan persyaratan hukum dan peraturan.</li>
</ul>



<p>Penting untuk diingat bahwa sertifikasi ISO tidak hanya berfungsi sebagai pencapaian akhir, tetapi juga sebagai proses berkelanjutan. Perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar tetap sesuai dengan standar ISO.</p>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/PTV7AGg1PWI" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe></center>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-asahan">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Asahan &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center has-ast-global-color-0-color has-text-color has-large-font-size">Layanan Kami Lainnya</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-202 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="684" data-id="25621"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg" alt="" class="wp-image-25621" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-768x513.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1536x1025.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-2048x1367.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="720" height="540" data-id="25618"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg" alt="" class="wp-image-25618" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg 720w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="393" data-id="25612"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg" alt="" class="wp-image-25612" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4-300x168.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-207">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbu">SBU</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujptl">SBUJPTL</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujk">SBUJK</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-208 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="710" height="375" data-id="25589"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp" alt="" class="wp-image-25589" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp 710w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3-300x158.webp 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="683" data-id="25593"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-25593" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015.jpg 1170w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" data-id="25598"  src="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-25598" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-300x169.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-768x432.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-213">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso">ISO</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso90012015">ISO 9001:2005</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso140012015">ISO 14001:2015</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-214 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="759" height="610" data-id="25705"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg" alt="" class="wp-image-25705" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg 759w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1-300x241.jpg 300w" sizes="(max-width: 759px) 100vw, 759px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="800" height="427" data-id="25701"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg" alt="" class="wp-image-25701" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg 800w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-300x160.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-768x410.jpeg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="538" data-id="25692"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg" alt="" class="wp-image-25692" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-219">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/keahlian-kerja">SKA/SKT</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iujk">IUJK</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/pt-cv">PT/CV</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-220 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="940" height="788" data-id="25684"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png" alt="" class="wp-image-25684" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png 940w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-300x251.png 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-768x644.png 768w" sizes="(max-width: 940px) 100vw, 940px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="404" data-id="25675"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg" alt="" class="wp-image-25675" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3-300x173.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="25783"  src="/wp-content/uploads/2023/06/blank.png" alt="" class="wp-image-25783"/></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-225">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/skup-migas">SKUP MIGAS</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/smk3">SMK3</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow"></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Minahasa Tenggara &#8211; Sertifikat.co.id</title>
		<link>/pengurusan-iso-minahasa-tenggara.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jun 2023 11:15:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ISO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pengurusan-iso-minahasa-tenggara.html</guid>

					<description><![CDATA[Layanan jasa sertifikasi ISO disediakan oleh organisasi sertifikasi independen dengan tujuan membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO, yang dikembangkan serta diterbitkan oleh International Organization for Standardization, sebuah lembaga internasional yang mengembangkan dan menerbitkan standar internasional dalam berbagai bidang seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain. Tahapan Pengurusan ISO Minahasa Tenggara Dalam &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/pengurusan-iso-minahasa-tenggara.html"> <span class="screen-reader-text">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Minahasa Tenggara &#8211; Sertifikat.co.id</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Layanan jasa sertifikasi ISO disediakan oleh organisasi sertifikasi <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Independen" target="_blank" rel="noopener">independen</a> dengan tujuan membantu perusahaan atau organisasi memperoleh sertifikasi ISO, yang dikembangkan serta diterbitkan oleh International Organization for Standardization, sebuah lembaga internasional yang mengembangkan dan menerbitkan standar internasional dalam berbagai bidang seperti manajemen kualitas, manajemen lingkungan, manajemen keamanan informasi, dan lain-lain.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Tahapan Pengurusan ISO Minahasa Tenggara</h3>



<p>Dalam proses penerapan standar ISO, jasa sertifikasi membantu perusahaan atau organisasi dan memastikan persyaratan yang ditetapkan dalam standar terpenuhi. Tahap-tahap yang dilibatkan dalam proses sertifikasi ISO antara lain.</p>



<ol>
<li>Organisasi sertifikasi akan melakukan penilaian awal terhadap perusahaan atau organisasi yang mengajukan sertifikasi dengan tujuan mengevaluasi sejauh mana perusahaan memenuhi persyaratan ISO yang relevan.</li>



<li>Setelah penilaian awal, dilakukan <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Audit" target="_blank" rel="noopener">audit</a> yang lebih mendalam terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Auditor yang independen akan memeriksa dokumen-dokumen, prosedur, dan praktik yang digunakan oleh perusahaan untuk memastikan bahwa mereka mematuhi standar ISO yang berlaku.</li>



<li>Perusahaan akan diminta untuk mengambil tindakan korektif dalam hal ditemukan ketidaksesuaian antara praktik perusahaan dengan standar ISO untuk memperbaiki kekurangan tersebut.</li>



<li>Saat perusahaan telah memenuhi semua persyaratan ISO, maka akan diberikan sertifikat ISO yang menunjukkan bahwa sistem manajemen mereka telah diakui dan memenuhi standar internasional.</li>
</ol>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-ende">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Ende &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Manfaat Jasa Sertifikasi ISO Minahasa Tenggara</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbe86cf-ytssQ_zzeHCHaprxlNOTBrB_jBYFsVtqy2XuGMdonGS6btMuU4elUynOKkJZxqbYSJGbIZkxAP8zzPG2z99NM44XFBOiwW9MdpL_XVAqkCVYqG7j4c1cAav0eff8P5ln7LTzCeUYSpwv-dYUg2MrOPh-erwJCurS8HN23y_5V3h3jAkGquXg/s5000/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%201.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Antara lain, manfaat dari menggunakan jasa sertifikasi ISO adalah.</p>



<ul>
<li>Sertifikasi ISO dapat meningkatkan reputasi perusahaan atau organisasi di mata pelanggan, mitra bisnis, dan pemangku kepentingan lainnya, menunjukkan komitmen perusahaan terhadap kualitas, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan.</li>



<li>Implementasi standar ISO mendorong perusahaan untuk mengadopsi praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional, yang dapat membantu meningkatkan efisiensi, mengurangi biaya, serta meningkatkan produktivitas.</li>



<li>Sertifikasi ISO dapat menjadi keunggulan kompetitif bagi perusahaan atau organisasi dalam persaingan bisnis karena banyak perusahaan dan pemerintah kini menuntut pemasok atau mitra bisnis mereka memiliki sertifikasi ISO sebagai syarat untuk kerja sama.</li>



<li>Penting untuk mencatat bahwa jasa sertifikasi ISO hanya memberikan konfirmasi bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi persyaratan standar ISO pada saat sertifikasi diberikan. Perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar tetap sesuai dengan standar tersebut.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Jenis Layanan Sertifkasi ISO Kami di Minahasa Tenggara</h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjY32h42FDdnrC0hXSxijNvm20atCHis7PGWcTkR0I_WsCxxd7XaPblwgv0qMNl0Z8Y6MIGInBrkhxJ0gMgrOLg6Pvx0WI8eu_EiO6WSxCrFUvGHzrQQwq6DJT34cFEhX3gf2A9FFKKpDBBC7EvUEl_cDsc9RhAnVHgCFNln7gltuaIbotETnkm1P60jA/s320/JASA%20ISO-14001-2015.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 9001:2005</h3>



<p>International Organization for Standardization (ISO) mengembangkan standar internasional dalam bidang manajemen mutu yang disebut ISO 9001:2005. Revisi dari versi sebelumnya yang telah digantikan oleh ISO 9001:2015, yang saat ini merupakan versi terbaru pada saat pengetikan ini.</p>



<p>Standar ISO 9001:2005 menetapkan persyaratan yang harus dipenuhi oleh suatu organisasi untuk mencapai kepuasan pelanggan, meningkatkan kinerja operasional, dan memastikan kesesuaian dengan peraturan dan persyaratan hukum yang berlaku. Kerangka kerja untuk pengembangan, implementasi, dan pemeliharaan sistem manajemen mutu dalam suatu organisasi diberikan oleh standar ini.</p>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 9001:2005 Minahasa Tenggara</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbe86cf-ytssQ_zzeHCHaprxlNOTBrB_jBYFsVtqy2XuGMdonGS6btMuU4elUynOKkJZxqbYSJGbIZkxAP8zzPG2z99NM44XFBOiwW9MdpL_XVAqkCVYqG7j4c1cAav0eff8P5ln7LTzCeUYSpwv-dYUg2MrOPh-erwJCurS8HN23y_5V3h3jAkGquXg/s5000/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%201.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>ISO 9001:2005 memiliki beberapa poin utama, yaitu:</p>



<ul>
<li>Sistem Manajemen Mutu: Standar ini menekankan pentingnya pengembangan dan implementasi sistem manajemen mutu yang terdokumentasi di dalam organisasi. Hal ini mencakup penyusunan kebijakan mutu, perencanaan, pengendalian proses, peningkatan berkelanjutan, dan pemantauan kinerja.</li>



<li>ISO 9001:2005 menekankan pentingnya organisasi dalam memahami kebutuhan dan harapan pelanggan serta memberikan produk atau layanan yang memenuhi atau melebihi ekspektasi pelanggan, saling terkait dengan pengidentifikasian dan perbaikan ketidaksesuaian yang berhubungan dengan kepuasan pelanggan.</li>



<li>Standar Manajemen Risiko ini mendorong organisasi untuk mengidentifikasi dan mengelola risiko yang dapat mempengaruhi pencapaian tujuan mutu. Analisis risiko diharapkan dilakukan oleh organisasi, kemudian mengadopsi tindakan pencegahan yang tepat dan mengelola risiko secara berkelanjutan.</li>



<li>ISO 9001:2005 mendorong organisasi untuk melakukan penilaian kinerja secara teratur ditengah tujuan untuk meningkatkan berkelanjutan, mengidentifikasi peluang peningkatan, dan menerapkan tindakan perbaikan, sehingga organisasi dapat mencapai mutu yang lebih baik dengan pendekatan berkelanjutan.</li>



<li>Audit Internal: Standar ini menekankan pentingnya melakukan audit internal secara teratur untuk memastikan bahwa sistem manajemen mutu berfungsi dengan baik, memenuhi persyaratan standar, dan mencapai tujuan yang ditetapkan. Audit internal bertujuan untuk mengevaluasi efektivitas sistem manajemen mutu dan mengidentifikasi peluang perbaikan.</li>
</ul>



<p>ISO merilis versi terbaru dari standar ISO 9001:2015 pada September 2015, yang menggantikan ISO 9001:2008 dan memiliki pendekatan yang lebih berorientasi pada konteks organisasi, risiko, dan pemantauan kinerja.</p>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-humbang-hasundutan">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Humbang Hasundutan &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">ISO 14001:2005</h3>



<p>ISO 14001:2005 adalah standar internasional yang digunakan untuk sistem manajemen lingkungan (Environmental Management System/EMS). Standar ini diterbitkan oleh Organisasi Internasional untuk Standardisasi (ISO) dan memberikan panduan bagi organisasi dalam mengelola dampak lingkungan dari kegiatan mereka.<br></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbe86cf-ytssQ_zzeHCHaprxlNOTBrB_jBYFsVtqy2XuGMdonGS6btMuU4elUynOKkJZxqbYSJGbIZkxAP8zzPG2z99NM44XFBOiwW9MdpL_XVAqkCVYqG7j4c1cAav0eff8P5ln7LTzCeUYSpwv-dYUg2MrOPh-erwJCurS8HN23y_5V3h3jAkGquXg/s5000/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%201.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Tujuan utama ISO 14001:2005 adalah membantu organisasi mengidentifikasi, mengendalikan, dan mengurangi dampak negatif yang dihasilkan oleh kegiatan mereka terhadap lingkungan. Standar ini memberikan kerangka kerja untuk menciptakan kebijakan dan prosedur yang efektif dalam mengelola isu-isu lingkungan yang relevan.</p>



<p>Beberapa persyaratan utama yang harus dipenuhi oleh organisasi yang ingin mendapatkan sertifikasi merupakan bagian dari serangkaian persyaratan ISO 14001:2005.</p>



<ul>
<li>Organisasi ditengah harus mengembangkan kebijakan lingkungan yang jelas dan mengkomunikasikannya kepada semua pihak terkait.</li>



<li>Organisasi harus mengidentifikasi dan mengevaluasi aspek-aspek lingkungan yang <a href="https://id.wiktionary.org/wiki/signifikan" target="_blank" rel="noopener">signifikan</a> dari kegiatan mereka, serta mengembangkan tujuan dan target yang terukur untuk mengurangi dampak negatif dalam perencanaannya.</li>



<li>Organisasi harus menetapkan dan melaksanakan prosedur di tengah untuk mengendalikan operasi yang berpotensi berdampak negatif pada lingkungan, seperti manajemen limbah, penggunaan energi, dan pengelolaan bahan berbahaya.</li>



<li>Organisasi harus melakukan pemantauan, pengukuran, dan evaluasi secara teratur terhadap kinerja lingkungan mereka dan melaporkan hasilnya kepada pihak yang berkepentingan, ditengah hal tersebut tidak ada perubahan makna pada kalimat.</li>



<li>Organisasi harus melakukan tinjauan rutin terhadap sistem manajemen lingkungan mereka untuk memastikan kesesuaian, efektivitas, dan kesempatan perbaikan, itu sebabnya tinjauan manajemen sangat penting.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading">Keunggulan ISO 14001:2005 Minahasa Tenggara</h4>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj3tlFp_o9rGT8-X70vPwHQBJVvreI4tVj7fEGCaQF8_ZoJklpB6P_KSbAubBKacZxlnYLTkbfPn4irdmLJIv17leooHn21nbpQYZQFymydda-pzJ4yM9cm8Gw9gw2pbu_4L4tC2KBbXGt9GcMatfnmjzunSC_iYB_A2zM43mZxxBkzXvuzdSjYEXEoCA/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%2090012015%202.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa manfaat yang meliputi organisasi yang menerapkan ISO 14001:2005 dapat diperoleh.</p>



<ul>
<li>Meningkatkan reputasi dan kepercayaan pelanggan, pemasok, dan pihak berkepentingan lainnya.</li>



<li>Mengurangi risiko melanggar peraturan lingkungan yang berlaku.</li>



<li>Pengelolaan yang lebih baik terhadap sumber daya dan limbah dapat meningkatkan efisiensi operasional dan mengurangi biaya.</li>



<li>Mencari peluang inovasi dan efisiensi baru yang berkaitan dengan aspek lingkungan.</li>



<li>Pengurangan dampak negatif pada lingkungan dan masyarakat, merupakan arah yang diinginkan.</li>
</ul>



<p>Perlu dicatat bahwa informasi di atas berdasarkan ISO 14001:2005 yang dirilis pada tahun 2005. Terdapat versi terbaru, yaitu ISO 14001:2015, yang menggantikan standar tersebut dengan beberapa perubahan dan perbaikan.</p>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">Keunggulan Jasa Sertifikasi ISO Minahasa Tenggara</h3>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" src="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbe86cf-ytssQ_zzeHCHaprxlNOTBrB_jBYFsVtqy2XuGMdonGS6btMuU4elUynOKkJZxqbYSJGbIZkxAP8zzPG2z99NM44XFBOiwW9MdpL_XVAqkCVYqG7j4c1cAav0eff8P5ln7LTzCeUYSpwv-dYUg2MrOPh-erwJCurS8HN23y_5V3h3jAkGquXg/s320/Jasa%20Sertifikasi%20ISO%201.jpg" alt="" class="wp-image-25708"/></figure>



<p>Beberapa keunggulan utama dari jasa sertifikasi ISO adalah ditawarkan kepada perusahaan atau organisasi yang memilih untuk mendapatkan sertifikasi ISO.</p>



<ul>
<li>Jasa sertifikasi ISO memberikan validasi independen terhadap sistem manajemen perusahaan atau organisasi. Sertifikasi ISO yang diberikan oleh lembaga sertifikasi independen memiliki kredibilitas yang tinggi dan diakui secara internasional. Ini berarti dapat memberikan keyakinan kepada pelanggan, mitra bisnis, dan pihak lain bahwa perusahaan atau organisasi telah memenuhi standar internasional yang diakui.</li>



<li>Sertifikasi ISO membantu meningkatkan reputasi dan kepercayaan perusahaan atau organisasi dengan menunjukkan komitmen mereka terhadap kualitas, keamanan, lingkungan, atau aspek lain yang dicakup oleh standar ISO yang relevan. Dalam hal ini, perusahaan atau organisasi yang memiliki sertifikat ISO dapat memperoleh kepercayaan pelanggan dan pemangku kepentingan lainnya, yang pada gilirannya dapat meningkatkan citra dan merek perusahaan.</li>



<li>Implementasi standar ISO mendorong perusahaan atau organisasi untuk menerapkan praktik-praktik terbaik dalam manajemen operasional, ditengah peningkatan efisiensi dan produktivitas. Ini dapat membantu meningkatkan efisiensi proses, mengurangi biaya, menghindari risiko, dan meningkatkan produktivitas secara keseluruhan. Dengan adopsi sistem manajemen yang terstruktur dan terstandarisasi, perusahaan dapat lebih efektif dalam mengelola sumber daya dan memenuhi kebutuhan pelanggan.</li>



<li>Memenuhi persyaratan pelanggan dan mitra bisnis: Dalam beberapa kasus, perusahaan atau organisasi harus memiliki sertifikasi ISO untuk memenuhi persyaratan pelanggan atau mitra bisnis. Pemasok atau mitra bisnis banyak perusahaan besar atau <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Sektor_publik" target="_blank" rel="noopener">sektor publik</a> ditengah mewajibkan memiliki sertifikasi ISO sebagai salah satu syarat kerja sama. Dengan memiliki sertifikasi ISO, perusahaan atau organisasi dapat memenuhi persyaratan ini dan memperluas peluang bisnis.</li>



<li>Beberapa standar ISO mencakup persyaratan hukum dan peraturan yang harus dipatuhi oleh perusahaan atau organisasi. Dengan mendapatkan sertifikasi ISO, perusahaan dapat memastikan bahwa mereka memenuhi persyaratan ini dan mengurangi risiko hukum atau sanksi. Pemenuhan persyaratan hukum dan peraturan ditengah menjadi salah satu manfaat dari mendapatkan sertifikasi ISO.</li>
</ul>



<p>Penting untuk diingat bahwa sertifikasi ISO tidak hanya berfungsi sebagai pencapaian akhir, tetapi juga sebagai proses berkelanjutan. Perusahaan atau organisasi harus terus memelihara dan meningkatkan sistem manajemen mereka agar tetap sesuai dengan standar ISO.</p>



<div style="height:21px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/DT5xtd74yKg" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe></center>



<p><strong>Baca Selengkapnya: </strong><em><a href="/pengurusan-iso-lombok-timur">Jasa Pengurusan Sertifikasi ISO Lombok Timur &#8211; Sertifikat.co.id</a></em></p>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center has-ast-global-color-0-color has-text-color has-large-font-size">Layanan Kami Lainnya</p>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-227 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="684" data-id="25621"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg" alt="" class="wp-image-25621" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1024x684.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-768x513.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-1536x1025.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-4-2048x1367.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="720" height="540" data-id="25618"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg" alt="" class="wp-image-25618" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1.jpg 720w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJPTL-1-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="393" data-id="25612"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg" alt="" class="wp-image-25612" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-SBUJK-4-300x168.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-232">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbu">SBU</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujptl">SBUJPTL</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/sbujk">SBUJK</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-233 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="710" height="375" data-id="25589"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp" alt="" class="wp-image-25589" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3.webp 710w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-3-300x158.webp 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="683" data-id="25593"  src="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-25593" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/Jasa-Sertifikasi-ISO-90012015.jpg 1170w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" data-id="25598"  src="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-25598" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-1024x576.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-300x169.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2-768x432.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2023/05/JASA-ISO-14001-2015-2.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-238">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso">ISO</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso90012015">ISO 9001:2005</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iso140012015">ISO 14001:2015</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:22px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-239 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="759" height="610" data-id="25705"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg" alt="" class="wp-image-25705" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1.jpg 759w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKA-1-300x241.jpg 300w" sizes="(max-width: 759px) 100vw, 759px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="800" height="427" data-id="25701"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg" alt="" class="wp-image-25701" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4.jpeg 800w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-300x160.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-IUJK-4-768x410.jpeg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="538" data-id="25692"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg" alt="" class="wp-image-25692" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-sertifikasi-PT-CV-2.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-244">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/keahlian-kerja">SKA/SKT</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/iujk">IUJK</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/pt-cv">PT/CV</a></h4>
</div>
</div>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-245 is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="940" height="788" data-id="25684"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png" alt="" class="wp-image-25684" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2.png 940w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-300x251.png 300w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SKUP-Migas-2-768x644.png 768w" sizes="(max-width: 940px) 100vw, 940px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="700" height="404" data-id="25675"  src="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg" alt="" class="wp-image-25675" srcset="/wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3.jpg 700w, /wp-content/uploads/2023/06/Jasa-Sertifikasi-SMK3-3-300x173.jpg 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" data-id="25783"  src="/wp-content/uploads/2023/06/blank.png" alt="" class="wp-image-25783"/></figure>
</figure>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-250">
<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/skup-migas">SKUP MIGAS</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow">
<h4 class="wp-block-heading has-text-align-center"><a href="/smk3">SMK3</a></h4>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow"></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
